【GME】《病港ＩＩ》（２２）

由於本系列第一季字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

——————————————————————————————————————

廣告

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

——————————————————————————————————————

有興趣留意我最新消息同動向，歡迎Follow同讚好：

ＩＧ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ＦＢ：墨說
紙言：
Penana：
第二季病港、酒店故、小松故（預計分三冊，每冊五萬字），現正籌備階段，預計將在二、三月推出。

——————————————————————————————————————

【《病港日報》資訊區】：

——————————————————————————————————————

【Ｍ】

——————————————————————————————————————
【松木村「大師匠」認可神器】：
１：鯨牙大劍
２：金鷹頭拐杖
３：夜行傘
４：黃金貝果
５：「七傘系列」
６：腦電波情緒控制器
７：巨商之戒
——————————————————————————————————————

如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證：

連登每有２００正評，付費網站和連登都會加一更，約３０００字

頭香

Gme

Lm

support

GME???

Ya

過往舊Ｐｏｓｔ：
Ｐｏｓｔ（１）：
Ｐｏｓｔ（２）：
Ｐｏｓｔ（３）：
Ｐｏｓｔ（４）：
Ｐｏｓｔ（５）：
Ｐｏｓｔ（６）：
Ｐｏｓｔ（７）：
Ｐｏｓｔ（８）：
Ｐｏｓｔ（９）：
Ｐｏｓｔ（１０）：
Ｐｏｓｔ（１１）：
Ｐｏｓｔ（１２）：
Ｐｏｓｔ（１３）：
Ｐｏｓｔ（１４）：
Ｐｏｓｔ（１５）：
Ｐｏｓｔ（１６）：
Ｐｏｓｔ（１７）：
Ｐｏｓｔ（１８）：
Ｐｏｓｔ（１９）：
Ｐｏｓｔ（２０）：
Ｐｏｓｔ（２１）：

gme wtf

推

秒推

巴打快到仆街

「韓湘上校，請你稍等。」門外的守衛讓韓湘停下。

只因心戰室中，一名無法如期完成任務的少校正被責備。

「十分抱歉！」那名少校全跪，頭部貼著地面：「請俾機會我將功贖罪......」

「咁簡單嘅事，你都完成唔到，你只會搞出更大嘅麻煩。」說話的是五星上將其中一位，他們五人都坐於高椅操控著紫荊軍的全盤行動。

最高職級的大元帥則坐在更後方的高台，以一塊紫荊軍的旗幟垂簾聽政。

「根據軍規，會廢郭瑋賓少校一隻左手，少校你願意為國家接受懲罰？」五星上將下令。

「我......我願意......」郭瑋賓少校強行吐出一句願意。

兩名軍人上前把少校捉拿，押出到心戰室外，準備到外面施以斷肢刑罰。

郭瑋賓少校他汗流滿臉，牙齒因驚懼而打顫，離開時跟不經意跟韓湘對望了一眼，就像說明了韓湘之後的下場。

韓湘吞喉，故作鎮定的走入到神聖的心戰室殿堂。

軍事秘書長見韓湘到來，即時為上級們說明：「韓湘上校，早前指派咗「營救羅柴施上將」嘅任務，今日係最後回報嘅限期。」

「結果？」五星上將直問。

韓湘沉默片刻，回答：「失敗。」

「咁羅柴施上將？」

「根據現有情報，應該就喺夕鯨國嘅合和中心入面被囚禁住。」韓湘回報。

「羅柴施上將佢係軍隊首席嘅化學武器專家，你知道損失咗佢會為紫荊軍帶嚟幾災難性嘅下場？」五星上將直視著韓湘上校。

「依種層級嘅任務，我哋至少分發咗四把輕機槍，同埋幾名富有作戰經驗嘅士官俾你，回報下？」軍事秘書長續問。

「全軍覆沒。」

「好......韓湘上校。」少有發言的大元帥，竟然都出聲：「我睇你，都預咗要接受懲罰。」

韓湘默然不答。

「犯下呢種大過失，至少四肢全斷。」大元帥走出簾幕。

斷一隻肢體，至少能夠苟活。

但四肢全斷明顯是活生生的肢解，繼而等死。

「韓湘上校，你願意為國家接受懲罰？」大元帥問。

「......」

「韓湘上校，願意？」

「......」

「韓湘上校。」

「願意。」

她知道自己不回答這句願意的話，會連累到家人一同遭受斷肢酷刑。

「好。」大元帥回到簾幕後。

當軍人正要把韓湘捉拿時，簾幕內有名健朗的英俊男子走出，他是貼身守護大元帥的軍人之一。

「阿爸請你......」這名男子情禁之下，說出了父親的稱呼。

守護大元帥身邊的這名軍人，正是其子──袁燊。

「唔？」大元帥冷眼盯向袁燊。

軍中無父子，法令大如天。

「大元帥......」袁燊馬上改口。

「講。」

「韓湘上校父母作為你貼身軍醫多年，無功都有勞，今次上校佢犯嘅並唔係叛國罪，任務時發生嘅情況難以預測，如果就咁斷除上校四肢，我覺得會白白浪費咗一個人才。」原來袁燊要為她求情。

「軍規一旦定立，任何人都唔可以動搖，斷肢帶嚟嘅永久性懲罰，就係要告誡其他軍人，就算付上性命都要完成任務，否則返到嚟只會係比死更難受。如果唔係斷肢刑罰，咁無一個軍人會付出性命同血汗去完成任務，反正就算失敗都只不過係幾句責備同降級。」一名五星上將向他說出斷肢刑罰真正的用意。

想要懲罰軍人的因素只佔很少，實際原因是要告誡其他軍人。

「但係韓湘一直以嚟......」袁燊又想繼續求情。

一名頂著軍帽，腰間插著把左輪手槍的五星上將，似乎看穿了袁燊的內心：「少將，我諗你係對韓湘上校情有獨鍾吧。」

「噫......」袁燊無法反駁，耳根赤紅。

「的確，郎才女貌，你係軍中嘅王牌飛行員，韓湘上校出色嘅軍官，但容許我提醒你一句，軍中唔可以帶有一絲兒女私情，除非得到准予，否則連你都要遭受懲罰......就算你係大元帥嘅次子。」

「噫！」袁燊握緊拳頭，對眾人怨懟地說：「咁如果我無辦法完成飛行員嘅日常訓練，又係唔係違反軍令。」

「你咩意思？你知唔知，你係我哋奪回國家嘅希望之一，你身負重任，唔好講出過分幼稚嘅說話，尊重自己少將嘅身份。」五星上將反問。

袁燊不顧尊敬地回應：「我知道啊！我係軍中數一數二識得駕駛Z-９武裝直昇機嘅飛行員，但如果韓湘上校出咗咩事，我有理由相信自己心理狀況都會出現問題，唔適合再駕駛直昇機，咁到時軍隊只可以派次一級嘅飛行員去駕駛，相信都無辦法完美咁發揮出Z-９嘅真正威力。」

「我已經聽得明。」有名五星上將，細撫著自己的長鬚：「如果我無解讀錯，袁燊少將你應該係威脅緊我哋？」

「袁燊！你同我放尊重啲，你再冒犯多一句就入禁閉室！」五星上將們都動怒了。

「大元帥請你再諗諗！！」袁燊懇求。

「死罪可免，活罪難饒。」大元帥呼氣，擺一擺手：「袁燊你好大嘅膽，用自己嘅能力嚟對國家進行迫令。」

「咁係因為韓湘上校唔應該因為一件事就失去一切，你記唔記得佢曾經冒死將你咃視如棋子嘅列兵，一個一個咁由危險嘅戰場揹返到基地救治？」袁燊又說。

被押送到門口的韓湘，望向一直在本部大樓外守候的路易士。

「可唔可以，俾我最後一次摸下隻狗。」韓湘問。

「當然可以，韓湘上校。」押送她的軍人，眼框帶點濕潤。

「你係......」

「當年曾經俾你救過嘅一位列兵。」

韓湘看看他的軍階：「已經係士官長，叻仔。」

「一陣我落手會盡量俐落，等你無咁痛......」士官長拭去差點落下的淚水。

「Louis，再見。」韓湘撫摸完後，給牠一個擁抱。

「汪嗚......」

韓湘重新站起：「呼，stay。」

「汪。」依依不捨的路易士總是跟著韓湘走，儘管喊了數次「stay」的指令。

軍人繼續押送韓湘到刑場，直至袁燊從本部大樓跑出：「等陣......！」

韓湘和軍人都分別回頭，只見袁燊出來後，大元帥更是親自行出來。

「大元帥！」外面站崗的軍人們，立即喊聲。

「懲罰有變。」大元帥說。

韓湘灰暗的眼神，一現了生機。

「韓湘上校，你應該知道摩星嶺入面有「怪獸」嘅傳聞？早幾年前，任何槍械、爆破、生化嘅攻擊物理都對佢無效，而佢盤踞嘅位置正正係收藏大量軍火配備嘅大礦坑入面，如果拎到入面嘅配備，紫荊軍嘅實力毫無疑問就會大大提升。為咗解決佢，我哋曾經搵叛獵組織嘅首領蕭梵睇過，佢都毫無辦法，城內病獵協會就更加唔洗搵，否則舊政府仲存在嘅秘密就會被揭露。仲記得病獵協會未成立嗰陣，聽聞有個孭住鯨牙大劍，嚟自北方嘅傳說病獵，佢嘅實力甚至係瑪希之上，不過佢好快就離開咗港島區，為咗應付摩星嶺隻「怪獸」，我哋派咗個軍人前去北方，打探嗰位病獵嘅消息，結果一直音訊全無，依家呢個重任就落喺你身上，幫我搵出嗰位傳說嘅病獵，咁就可以卸免你嘅斷肢之刑。」大元帥給出利好條件之餘，懲罰亦相對地提升：「但如果一年之後，你無嘢交到俾我對付怪獸，咁你嘅家人亦都要連坐受罰。」

韓湘的瞳孔稍為擴大，不知是喜是悲。

「一年後見。」大元帥意外留意到，依依不捨看著韓湘的路易士：「依隻狗係你？」

啊啊啊出文喇

Yolo

以為自己睇錯GME

「......係。」韓湘答。

「幾得意，就一同幫你照顧住先，等你可以無後顧之憂咁完成任務。」大元帥回到本部大樓，一旁的軍人亦把路易士強行帶走。

「汪！汪！」路易士向韓湘不斷吠叫。

韓湘強忍著情緒，只望能多看路易士一眼。

「汪──！」

最終，路易士被帶入本部大樓，一切都塵埃落定。

今天的心情，反轉了好幾次。

「韓湘！你無事就太好。」袁燊走上前慰問她。

韓湘很快就意識到：「你幫我講說話？」

「我只係......講出自己心裡面嘅想法。」聽韓湘的語氣，袁燊知道自己好心做壞事。

「你令到我家人要連坐。」

「都係一年之後嘅事！你仲有時間完成任務。」

「嗰隻「怪獸」你唔係未聽過，就連叛獵組織嘅首領都無佢辦法。」韓湘反問。

「呃、去，去拎咗關於「怪獸」或者病獵嘅資料睇下先，我哋再一齊研究，話唔定世上仲有其他隱世病獵有實力應付「怪獸」。」

「多謝你嘅「好意」。」韓湘只覺煩惱又變多。

「我......對唔住。」袁燊低下頭，帶著歉意：「嗰一刻，我只係唔想你死。」

「點解？」

「因為我......」袁燊看向韓湘，漲紅了臉。

「想幫我，就幫我好好照顧Louis。」

韓湘轉身離去，執行自己沒完沒了的任務。

出返上po嘅文嘅

ＰＯ錯文

重複咗

嚇死

lm

呢篇先係新嘅一篇，上面唔小心重複ＰＯ咗
─────────────────
一個人的旅途。

出發執行任務前，韓湘首先做好資料的搜集。

她去了「怪獸」盤踞的摩星嶺，山中可以喻為西城薈第二嚴密的重地。

因為大礦洞之中，居住了一隻酷似岩石的怪獸，牠身形龐大而且生性凶暴，不少軍人曾慘死過牠的腳下。

沒有人知道牠出現的原因，只知道牠是跟病者一樣的怪物，從多名軍人以死相搏換取的怪獸角質和皮屑分析，其體內疑似患有疣狀表皮發育不良症，這是一種遺傳性皮膚疾病，皮膚遭受刺瘤病毒感染，這種皮膚疾病會遍佈全身，失去控制。

皮膚表面會生長出類似樹皮的東西，隨時間增長會變得既厚又硬，就像頑固的石頭般，最後形成彷彿給岩石包裹的怪獸，推測是患上這種怪病的人，恰好變成病者生成。患病率未明確，但全世界只有六百多宗案例，可見其稀有程度。

紫荊軍為了礦洞下的軍備，曾經對牠作出過驅趕，即使最後用上了火箭推進榴彈都無法將其擊倒後，往後西城薈徹底放棄，只派人看守及鎖封區域。

在智華館連日讀過文件的韓湘，心中更覺困難。

這事，似乎真的只能找專業的來。

可惜基於西城薈自身原因，卻不能找就近的病獵協會幫忙。

在她心中，確實有個人選。

Ｍ。

但根據盧旺山的說法，他經已......

「哇！大新聞啊。」有個軍官握著《病港日報》閱讀。

「點啊？」、「唔好逼住哂，睇唔到。」、「倖存區入面又發生咩事？」、「有幾大單？」其他軍官紛紛好奇走過去。

軍官為了讓其他都知道，而讀出了標題：「病獵協會第二任會長Ｍ，死刑當日搭上熱氣球逃離倖存區啊！」

「嘿，夕鯨國班友啲治安真係廢。」有些軍官嘲笑。

「好耶啊！病獵協會新嘅掌權人叫雲梨，佢都係出身於天環人嘅一份子！」有些軍官鼓掌。

「連最中立嘅病獵協會都有自己人，咁幾乎每個範疇領域都有我哋安插嘅人啦，距離復國嘅時機越嚟越快！」有些軍官期待。

只有韓湘一個，像找到個救贖的希望而站起。

「俾我睇下。」韓湘推開男性同胞們，一手奪走報章。

內容大意是，病獵會長利用博海德大病獵研發的熱氣球，一同乘搭逃離倖存區，不過病獵大師雲梨及時開槍制止，Ｍ如今生死未卜。雲梨因為當場制止，加上天環人的身份，而深受夕鯨國各勢力支持上任，但病獵協會士氣似乎變得低落。

此外，報章說明現正通緝「博海德」，懸賞二百五十萬籽。

根據最後觀察，熱氣球飄向了東北方，更過了海。

「佢一定未死。」韓湘翹嘴，放下報章離開。

「嘩......」男軍官們都愣然地看著她背影。

韓湘離開智華館後，到紫荊軍武器庫為統傘填充新子彈，帶上一把軍刀、一壺水和崗棯野果，就出發往東北面去。

透過病者較少的山林區域，韓湘避開了不少危險。

由龍虎山、西高山，再到薄扶林郊野公園，路上有遇到隻裂聲女，她機靈地學習發出蟬的叫聲，借此掩人耳目。

Lol GMe 好快爆post

可是裂聲女奔向韓湘的時候，終歸被警惕的她發現了，並使出一記旋踢和一記刀刺，將裂聲女殺害。

「嘎嘎嘎......」裂聲女的聲音中止。

韓湘冷啍一聲，打算扭開水壺飲用。

冷不防，樹上有隻竊屍賊跳落，向韓湘擲出了石頭，然後迅速斯近奪去她的水壺，帶著討厭的笑聲逃跑。

韓湘想都不想就跑去追趕，但當竊屍賊跑到末路時，她就恍然察覺到怪異，因為其眼前是一堆屍體殘肢。

很明顯，這裡有比竊屍賊更為強大的生物。

結果，那生物正是屍體的本身──屍骸聚合物。

由諸多人類肉塊、病者殘肢、小型寄生眼和病嘴唾液組合而成的怪誕品種。某程度上每一項都是獨立的個體，但湊起來就十分之恐怖。

生成的程度，也是極為罕見。

偏偏，今天就給韓湘遇上了。

實際上，如果真的要推測的話，極大可能是該名竊屍賊不斷把屍體搬到這裡，又把小型寄生眼和病嘴帶過來，才造就現在的可怕生物。

韓湘也顧不了珍貴的食水，只得動身逃跑。

「嗚嗚嗚嗚......」屍骸聚合物當然不會錯過今次機會，發憤地往韓湘跑去。

一團巨型的殘肢生物，正無聲地追逐著她。

「呯！呯！」盡管韓湘連開兩槍，都沒能阻撓到屍骸合物的前進。

韓湘於樹林裡快速打量各棵樹木，直至看見一棵適合攀爬的就兩腳一踏，倚著樹枝爬到頂上。

屍骸聚合物只能夠利用殘肢，不斷地打向樹身，要是屍骸當中有舞者的殘肢，恐怕這樹不出幾秒就會倒掉。

「嗚嗚嗚嗚......」

「嗄......」韓湘樹上喘氣，細盯下面情況。

以生物的各度來說，她洞悉到下面那隻生物的弱點，就是當中依附在殘肢的寄生眼，還有病嘴的本體。

了解完畢，看準多少隻殘肢和寄生眼後，韓湘就從樹下一躍落到屍骸聚合物頭上，然後對他身上的小型寄生眼舉刀刺落。

同時間，屍骸聚合物亦奮起反抗，不斷把無數根手捉向韓湘，可惜力都還未發，就給她用軍刀刺破了負責控制的小型寄生眼。

「嗚嗚嗚嗚嗚！！」屍骸聚合物突然滾地，把韓湘從身上甩出。

「嗄......」

韓湘跌到地上，快速撿回軍刀刺向兩隻踢來的小腿，再把統傘強行塞入到屍骸聚合物的核心病嘴，開了一槍響亮的。

「呯！」

病嘴的死令屍骸聚合物失去主要動力，韓湘再花點時間逐隻小型寄生眼清除，這場小型衝突才告一段落。

韓湘繼續往東面走，因為前往東北就需要用到早前鶴咀村那邊所泊的船。

這路途既漫長又苦悶，只有偶然出沒的病者相伴。

幸好，韓湘潛行暗殺的技巧了得，一般的病者對她成不了大問題。

但從港島徑四段落到黃泥涌峽時，還是遇到些障礙了。

有個背部依附著寄生眼的人類，正於主要幹道上漫無目的游走。

認真一看，他衣服上還有病獵協會的紋樣。

「病獵？」

韓湘帶著疑惑，悄悄來到他身後。

該名病獵正被大型寄生眼所控制，表示實力會跟宿主本身相同，可惜只學過皮毛病學知識的韓湘，並不了解這一點。

想要背刺暗殺都不太可能，因為病獵前方有兩隻眼睛，後方亦有隻大寄生眼，只要寄生眼依附到宿主背後，就幾乎會擁有全方向視覺。

韓湘有三個方法。

一，疾速走人。

二，聲東擊西。

三，冷槍偷襲。

韓湘爬到一間大宅的屋頂上，決定採取第三個方法。

槍管瞄準，扣下扳機。

「呯！」

一槍入眼，給射中的病獵立即負傷跪地。

韓湘立即用最快的速度，趕到去負傷的病獵前，且反手握刀打算近身刺殺。

可是韓湘跑到西旅指揮部外面時，病獵他人卻不見了......

韓湘保持冷靜，眼神追蹤地上的滴血，入到鄰旁荒廢的西旅指揮部。入面是二戰時期，抵禦日軍的戰事據點，現在經已成為碉堡遺址。

可是陰深的內部，卻還是讓人感到暗暗心驚。

血滴落到戰壕之中，韓湘跟著跳下，她反手舉著刀，做好迎擊一切的準備。

最終，血滴延伸到戰壕最盡頭的一座小堡壘。

韓湘有預感敵人就在入面，於是慢慢靠近......

距離門口尚有四步之際，一陣急速的腳步聲忽然在堡壘內傳出，身負重傷的寄生眼病獵舉起戰術手斧狂奔出來！！！

韓湘很本能地退了幾步，並在對方揮下手斧一刻舉刀格擋。

「鏗！」

「咁都唔死得......」韓湘唸了句。

「嗚嘿......嘹吼......」這名受寄生眼控制的病獵，是早前南征戰爭死去的英烈之一。

雖說是死人，但他的力氣出奇地大，更甚是勝過韓湘。

往後的幾下揮砍韓湘都變成了被動，要格擋寄生眼病獵的攻擊，加上戰壕狹窄，基本上只有前後進退兩條路避，防守更顯困難。

韓湘見局勢僵持，決定拉開距離再開一槍，殊不知寄生眼病獵馬上擲出戰術手斧，眼見斧刃快將砍落到臉龐上，韓湘果斷舉起胳臂格擋。

「噠──」

斧刃陷入到韓湘的右臂：「啊......」

寄生眼病獵來勢洶洶箭步踏前，韓湘擲出的軍刀沒能命中，因為對方兩腳踏著戰壕的石壁，準備使出自己的高空襲擊！

一般人見到敵方衝來，潛意識會指示自己不斷向後。

可韓湘反其道而行，向前飛撲從寄生眼病獵的胯下避開。

「呯」

所以，寄生眼病獵掏出指虎接續使出的破顱拳，沒能成功打中。

「呯！」反倒是韓湘舉出的統傘，再一次命中其背後的寄生眼。

「嗄啊啊啊嘎！！！」寄生眼終於從病獵背脊抽離，軟癱到地上死去。

解決敵人後，韓湘當下就查看傷口。

她靠坐在戰壕下，含痛拔出手斧。

「啊......」她按著傷口，想取出繃帶包紮一下。

卻不知怎地，全身越來越無力軟麻......

她看向剛才拔出的手斧，見到那帶點反光的刃面，這才明白上面可能塗了麻醉藥之類的成份，身體暫時無法動彈一會兒。

在倖存區外，這是件很危險的事情。

幸運是西旅指揮部較為偏僻，附近應該沒有病者會靠近。

但不愛笑的女孩，運氣可能真的有點差......

話口未完，就有兩把人聲於西旅指揮部外傳來。

「槍聲好似喺到傳出......」

「入去睇下，入面有個遺址。」

「槍聲即係代表有人，我哋兩個唔好走太遠。」

無法動彈的韓湘，心中暗嘆一口氣。

要躲的，終究是躲不了。

很快地，那兩名隨著槍聲到來的男子，就找到戰壕下的韓湘。

「嘻！係個女人......」他們壞壞一笑。

感到糟糕的韓湘合上眼睛，打算裝死蒙混。

「個女嘅好似受咗傷！定暈咗？」

「你係老死嘅，就俾我先！」

「係我第一眼搵到佢先！」

兩名男子爭吵著，誰先找到韓湘。

「猜包剪揼！」一人提出。

「好！」

接著，兩人又再韓湘面前猜了數十次包剪揼。

「三盤兩勝！」

「唔得，五盤三勝！」

「諗諗下都係十盤六勝！」

最終，還是由其中一位獲勝。

「嘿嘻嘻......」獲勝的那人將韓湘抱起，放到空間足夠的平地上。

獲勝男子脫下韓湘的軍閥大衣，然後伸手入自己褲袋內，拿出三卷繃帶和一瓶食水，細心地為韓湘治理傷口。

「唔？」韓湘察覺到不妥。

「你仲未暈嫁？」獲勝者留意到韓湘的微表情。

「你做緊咩......」韓湘問他。

「幫你包紮緊傷口囉。」對方答。

「我知......但你......居然真係包紮緊傷口......」韓湘詫異。

「嘿哈哈，如果唔係做咩啊？」獲勝者笑著反問。

「你就好啦，有得幫傷者包紮傷口......」那輸家把病獵屍體拉出戰壕，生了個火將他焚燒掉：「成身燒屍燒屍真係好悶啊，呵欠～」

「你兩個係......」韓湘對於不知來頭的兩人，感到極度困惑。

「我叫迪比！」贏家舉起勝利手勢。

「我叫芬克！」輸家舉起姆指手勢。

「我哋係芬克與迪比！嘿嘿嘿嘿。」他們一同奸笑。

但對韓湘而言，他們兩個只是奇奇怪怪的男子。

「即係你哋啱啱啲奸笑......唔係想對我圖謀不軌？」韓湘說。

「點會呢，我哋係病獵。」迪比為她包紮好肩膀傷口。

「見到有倖存者需要我哋幫助，我哋不知幾開心！緊係爭嘢做喇......」芬克呼出一口氣，變成嚴肅的語氣：「係呢，你隔離條屍係個病獵嚟，啱先發生咩事。」

「希望你會講出真話。」迪比表情都變得認真。

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

「佢俾隻眼睛控制。」韓湘如實告之。

「眼睛......應該係指寄生眼！」芬克點點頭，相信她的說法：「都合理，屍體一早腐敗，唔太可能係啱啱先死。」

「放心小姐！你只係中咗少少麻痺藥，正常幾十分鐘後就會復原。」迪比說明情況後，為她修長的身子蓋回軍閥大衣。

向來淡漠的韓湘，不由得吐出句：「......唔該。」

「你下次出行唔好太靠近南區，真係不得已嘅話就去協會搵病獵同行喇，我同迪比嘅性價比係十分之高！」

「你哋協會......」韓湘斜眼睃了迪比一眼，借故探些口風：「近幾日好似經歷完大變動。」

「小姐你都有留意新聞？」迪比抱膝坐著。

「嗯。」

「只係少少事啫，唔會影響到我哋服務質素嘅嘻嘻。」芬克把死去的大寄生眼一併燒掉。

「咁你哋，覺得以前個會長點。」

「Ｍ會長呢，其實就係空降會長一位嘅，雖然唔知點解瑪希會長會傳位俾佢，可能集合哂天時地利人和啦，但佢的確幫協會跨出咗一大步。」

「一大步？」

「至少，我哋病獵、我哋人類，唔再係坐以待斃咁，困住自己喺個倖存區到，而係真正同病者發動咗場戰爭，仲救咗七位大前輩，雖然代價係協會一半病獵嘅性命......但我居然覺得係值得。」

迪比又指指腦袋：「就好似喺我哋個腦入面，植入咗「反抗」嘅念頭。」

「但唔知雲梨會長，會唔會繼續呢個方向呢。」芬克翹望飄向天上的濃煙。

數分鐘後。

韓湘的觸覺逐漸回來，她一坐起身把打盹的迪比嚇倒。

「小姐你可以郁得返啦？」迪比生龍活虎地跳起。

「嗯。」韓湘摸向自己給包紮好的傷口。

「迪比我哋成功救咗一個人啊！」芬克要跟他來個擊掌。

「啪！」

「好嘢呀──！」迪比很高興來著。

「我無咩可以俾你哋。」韓湘於統傘中，拆下一顆子彈給他們：「呢粒，係軍用級子彈，你哋拎去黑市賣走可以賺唔少，就當係酬勞。」

「咁多謝哂啊。」迪比雙手接過子彈。

「之後你要去邊啊？如果係返倖存區嘅話，可以同埋你一齊。」芬克說。

「我仲要去某個地方。」韓湘於戰壕拾回自己的軍刀。

「確定唔需要我哋同行？」迪比精靈地打個眼色。

韓湘淡淡一笑，搖一搖頭。

「咁我哋就告辭先！」芬克躬身。

「再見～！」迪比揮手道別。

他們善良的表現令韓湘對於「病獵」兩字，產生了莫名的好感。

韓湘繼續出發，透過大潭郊遊徑避過市區大量病者。

大潭範圍很廣，什麼事都有機會發生。

鳥語花香，塘水翠綠。

微風吹來輕拂韓湘的秀髮，透露山水和天空合一的靈性美。

眼睛小鹿似的她，把澄澈的風景盡收眼眸內。

韓湘靠著橋，心裡想著，如果有個人能和自己旅行，會是多美好的事。

但生於亂世，這念頭或者終歸不過是一場美夢。

突然間，有個年輕的小胖子從橋的一端行來，完全無視了韓湘的存在，直接地走過了她。

韓湘心中一陣錯愕，因為一般人在倖存區外面，必定會對陌生人有所警惕，但對方居然視自己，簡直是稀世奇人。

「喂。」韓湘把他叫住。

「係，你叫我？」那年輕的小胖子轉身。

「你係咩人。」韓湘只能問他這句。

「我係美食家 ‧ 富林比比。」

「美食家？」

「如果你身上有任何食材嘅話，歡迎交俾我！」

「然後？」

「然後，就無然後。」富林比比刻意停頓三秒，才繼續說：「姐姐，我係咪好幽默呢。」

「......」韓湘決定不予理會，繼續往目的地前進。

可是她發現那名為富林比比的年輕胖子，開始跟著自己身後走：「姐姐！其實我研究緊各種美食，如果你願意贊助我食材，我會......」

「唔好再跟住我。」韓湘放下一顆崗棯野果打發他離開。

「哇！」富林比比如獲至寶，撿起了小野果。

花費了大半天，韓湘離開大潭穿入石澳後，總算到達上次泊船的鶴咀村。她還記得，上一次村子被人為變成病者的詭異經歷。

不知為何這前進的路上，卻讓她想起以往的畫面。

最近沒什麼大風暴的關係，船也沒飄到太遠，仍然緊靠在岸邊。

韓湘上船後先檢查油量，再作其他的準備工作，例如把不久前跟寄生眼病獵打鬥惹上的塵埃和血跡都清一清。

到船隻正式啟航，天色漸漸日落。

長途跋涉，往不明的北方前進。

為的，只是尋找那黑袍的身影。

命運又彷彿，不知不覺間把兩人湊在一起。

把船駛出後，韓湘往北進發，因為熱氣球往東北飄的話，很大機會飄到觀塘至將軍澳一帶的地區。直至駛入海峽，看見疑似熱氣球於日出康城擱淺的殘骸，才確認位置而全速把船駛到那兒。

其實要到將軍澳區，最困難麻煩的事情都不過是過海。

韓湘一落船，就確定那飄浮於水面的，是熱氣球的球皮......

如果他真的未死，這裡就是他所降落的位置。

原本，韓湘還想著該從哪裡入手，可是未走幾步前方就傳來一陣騷動，繼而被一群武裝人士包圍。

「咪郁。」他們一共七人，把韓湘一個女生圍住。

見慣世面的韓湘，見怪不怪。

畢竟外出任務，就有一定的風險。

「你係咩人，嚟自邊到？」他們問。

「嚟自港島。」韓湘答。

「港島......」那些人互相一望，喃喃細語。

「叫咩名。」

「Trista。」韓湘說出自己的英文名字。

行走兩地，用不同的姓名避免有任何因怨瓜葛是常識。

「搜佢身先。」一人指示。

如是者，一名男性人員上前搜索韓湘，只奪去她的一把軍刀，內藏暗著的統傘卻是未能發現，因為這傘有個安全鎖，一旦打開只會變成普通傘子般開開合合。

「無幾耐之前先有人坐熱氣球急降咗落嚟，今日又有人坐船過咗嚟......」他們逕自討論。

韓湘心裡清楚，他們說的熱球氣正是Ｍ和博海德二人。

「圭野，佢把軍刀無血跡......」

「將佢帶入康城倖存區審問先，另外其他人入佢嫁船搜索，有咩奇怪嘢就回報俾明雲聽。」圭野說。

「係！」

一男一女分別把韓湘押走，他們都暗自奇怪這海上而來的女生，為何能如此的冷靜。

「你哋係好人？」驀地，韓湘問他們。

「噫，係呱。」男的回答。

韓湘淡然一笑：「咁太好。」

補800正評

睇黎墨巴你唔夠訓

邊個畫的？好靚

終於復更小松

果然是墨b
到底墨b喺GME賺左幾多錢
能如此吸引他以此作為新po標題

仲要一出出兩更

留名

竟然係韓湘x將軍澳篇
btw點解而家過海易左咁多之前達尼同某個路人甲就要玩命咁先過到海

Pish

LM

好多文

劇情需要

Push

忍唔住買左通行證 原來追左6年

墨巴係咪輸好多

再pish

墨b加油

啲病鯨呢？跟住白鯨消失左？

課金轉頭係咪仲有一更

咪係 以前明明話個海有病鯨好危險冇人過到海

唔知點解 突然間遇到咁多好人 好溫馨

推
lm

M上月球？

我記得明雲果班唔係壞架咩

邊個位講過同埋康城之前有咩劇情，唔記得咗

好似係與世無爭 崇尚享樂主義
另一班壞既叫不法者 一早就死曬

病港1既劇情

唔通我記錯左都好耐下了

如果你話壞既 我淨係記得明雲老豆個班領導層係到權鬥 最壞應該係殺左董倫個gay友 不過之後都比董倫殺曬

董倫嗰part係咪喺康城

係 我就係記得尼度
如果係咁M見番明雲應該唔會有事

明雲係正常的
但佢老豆強姦左條女

直情會幫佢添啦

你唔講我都唔記得點解佢會痴線
討論病1就好似將一幅年代好久遠既砌圖砌返一齊咁
原來已經咁多年

啱啱睇翻，原來病港I係18年5月完的，唔覺唔覺就嚟三年
果陣墨b post頭仲宣傳緊死神本書
好懷念追病港和死神果陣

新鋪推文

依家諗返起病港1啲畫面個腦會自動腦補咗動畫版出嚟

仲好記得董倫同monster係tvb攞人命挽遊戲個幕

push

好似有啲怨念 墨巴輸幾多

啱啱睇返，俾痴線佬董倫捉哂嚟玩遊戲

啲遊戲似係嚟自re7仲有喺酒吧遇到kingsman個遮佬唔知有冇機會再見到

唔知點解成日都有個印象董倫係好人同好好打
但係發生過咩事完全唔記得

有個背部依附著寄生眼的人類，正於主要幹道上漫無目的游走。

認真一看，他衣服上還有病獵協會的紋樣。
係咪之前病獵協會 得佢一個應m嗰個

諗起成蟲嗰警甴故事

好打係真
壞就睇你點睇佢

佢個起源故事喺發生係喺康城呀

韓湘一定好掛住M
一定唔係淨係為左任務

正皮LM

想同M私奔就真，之前長洲已經唔介意

明雲

邊句睇得出

其實佢長洲之後扮死唔返去邊個知

一次出咁多 好正

GME 墨巴

新post記得正評

皮已正

任務失敗都係連坐法

一開始以為好似不良人咁係新勢力
結果俾董倫玩死哂

董倫真係好撚型

點解宜家過海咁易
好似無病鯨出沒咁

Thanks

有d掛住董倫

上次王達尼同葉青茶過海有好多病鯨應該因為果隻無垢嬰嘅香味

點解個肥仔一個人係出面 都可以死唔去咁勁

gme lm

new post LM

富林比比真係越黎越大膽

話晒都係正面對抗過豐胸獸嘅真男人

push 一下

請問有無懶人包
靜係記得佢好似為咗一個死咗嘅兄弟而努力上位
最後就同m玩遊戲自殺？

係M嫂篇

後期夾硬洗白
明明一開始壞事做盡
喺大本營迫啲女做雞

睇返之前啲文見到呢段

到底Trista可唔可以將m拗返直

以前有愛滋就驚拍拖，而家m無愛滋會唔會心態轉咗

他衣服上還有病獵協會的紋樣

LMLM

仲要係逼幼幼做男既就做童工

韓湘同m黎緊係咪好多戲份

正評

今次無病鯨搞搞震

墨b請比monster同韓湘發展感情線

幻唔幻想倒韓湘做大病獵

每日一推

大病獵
會長夫人

會長夫人突顯唔倒單體實力
btw我哋可以召喚赤時&霞

廢時就算啦

廢時應該係調返轉，係傲家霞的丈夫

課金仲未有文

係啦

真係好撚好睇 好睇到想扑暈自己發夢做m 屌真係好撚好睇 代入晒成個故事 好撚鐘意韓湘同m

只有等文

我唔使扑暈自己都發到病港夢發過3次

想問個bb最後去咗邊到？

廢時係咪冇得扑嘢？

百毒嘅命運

應該係俾病鯨食咗

帶套

我愛墨說！我愛墨說！

推post

墨B

湘b都冇得同牙mon扑嘢

扑扑下爆對翼出黎

M變番人應該有一年，其實係咪唔會變番病者？
Dr.D算唔算發明咗病者解藥？

百毒完全體唔係可以自由控制放毒咩

點可能唔變番

但係佢最後好似儲唔齊最尾果五隻毒

文呢

張真理割咗個肝俾佢
啲人話赤時已經係完全體
赤時喺結局都可以抱住阿霞

推呀

要重睇祝福了

放左gme 未墨巴 我放埋最後一股

七傘係咪會一直係謎

原來出左小松

佢唔係講緊依家私奔 係講緊刑罰仲係斷四肢 未任務失敗之前呀

過多唔知幾多年後就到佢出場
到時進度50%

根本就係廢時穿越時空玩一陣就走人

Yes 割左半個毒膽救佢 廢時
好似=五百年修為 唔知有冇記錯

屌 講講下又想睇返

邊度有小松

課金區

咪話囉咁佢果時任務係帶阿柴返去嘛
喺叛獵之後生死不明失蹤左段時間又帶唔返柴仔返去咪即係任務失敗囉

你昨晚第七章下面留言，我以為你已經睇左新果兩篇添

當時既任務失敗唔洗連坐
重睇

韓湘在想，要是自己沒有家人的話，肯定會馬上逃出西城薈，因為自己的一雙手比什麼都緊要。可惜，她的家人於軍中擔任高位，為元帥的私人軍醫。要是自己逃離國家，家人難免被一同連累。

坐左監岳游安都知任務失敗要斷肢即係一貫都係咁嘅做法
如果當時任務失敗唔使連坐，韓湘又唔想斷手斷腳，咁當時就唔會on99自己返去西城薈啦更唔會有呢段內心獨白出左黎

所以推論任務失敗->會斷肢
任務失敗+唔返去受刑->禍及家人

我留個時未出
我都係見張圖唔同左先知

咁會唔會太過苛刻？
咁係行動中死既軍官返唔到去喎，佢哋既屋企人全部都要受罪？

新果張圖靚好多
唔知第二季幾時先出呢

唔係嘅話聰明如韓湘為咩要on99自己返去受刑斷手？
再加上佢本身就係咁苟刻，目的係在於警戒啲士兵完成任務，即係完成唔到任務就要受罰，所以死左返唔到黎會搞到屋企人受刑我覺得合乎佢地嘅準則wo

「軍規一旦定立，任何人都唔可以動搖，斷肢帶嚟嘅永久性懲罰，就係要告誡其他軍人，就算付上性命都要完成任務，否則返到嚟只會係比死更難受。如果唔係斷肢刑罰，咁無一個軍人會付出性命同血汗去完成任務，反正就算失敗都只不過係幾句責備同降級。」一名五星上將向他說出斷肢刑罰真正的用意。

新手一問
你地睇圖表有咩心得可以分享下
睇住D圖無從入手

@滿天的貝果 話你啲圖無從入手啊

巴打見到gme就入咗嚟？

一上岸就給捕捉的韓湘，被帶到某個單位問話。

期間，韓湘有環顧周遭的人與物，發現康城這塊小小的寶地，發展程度跟港島區相差無幾，一些發電的設備都較為先進。大概是因為他們以南的將軍澳工業邨，有大量科技公司的關係，讓他們可以直接從下面獲取資源。

良久，有個戴眼鏡的斯文男士，走入到單位中。

「小姐，點稱呼？」

「Trista。」韓湘一直坐在椅上，一動不動。

「你份人向來好憂鬱同哀傷？你個名有依個含義。」這男士的學歷程度明顯不低。

「我開朗同健談。」韓湘說謊不眨眼。

「點解我感受唔到？」男士無奈一笑，坐在韓湘的對面：「神情同氣質依樣嘢，係呃唔到人，講返正題先......歡迎嚟到康城倖存區。」

「我嘅榮幸。」

「首先介紹自己先，我叫張獻忠。我唔知你嚟嘅目的、唔知你嘅背景、唔知你係個咩人，但我希望喺接下落嚟嘅環節，都會得到解答。」張獻忠說。

「你係專門負責審問外來者？」

「可以咁講，我哋盡量保持和平，就好似依家咁，唔需要存在任何大話，可以？」

翹腿的韓湘，寬容地點頭。

「好，咁我哋開始。」張獻忠倒杯水給她，並展開了詢問：「想問下，你係嚟自邊到、咩地方、嗰邊嘅環境係點？」

「港島區，有個叫夕鯨國嘅地方，由鰂魚涌延伸到西環一帶。」

「咁聽落，都幾多人。」

「人口保守估計，都有十萬以上。」

「有冇內亂、戰爭之類？行皇室帝制、獨裁統治定係民主路線。」

「類似聯邦嘅制度，各區有唔同嘅自治制度。」

「好，咁你呢？」張獻忠放下筆錄。

「我搵緊一個人，你哋可能認識佢。」

「係？」

「Ｍ。」

「Ｍ啊......」張獻忠似乎在尋思什麼。

「佢曾經同我講過，你哋倖存區嘅故事。」韓湘憶述海上飄流的日子。

「既然係咁，你可以講到少少出嚟？」

「康城以前係由兩個勢力分立管治。」

張獻忠站起來：「我搵另一個人，嚟同你傾傾。」

又過一小時，有個面容睿智，氣態沉穩的男性行入單位：「唔好意思，啱啱做完個手術，有少少遲。」

他髮中帶些少灰白，可能是經常用腦過度的結果。

「我係明雲，初次見面。」明雲伸出友誼之手。

等待多時的韓湘，伸手握住。

「我已經聽講過，你係認識Ｍ。」明雲坐下。

「嗯。」韓湘點頭。

「我都認識佢，但點樣證明到你，並唔係佢仇家？」

「你叫佢嚟，就一切都明白。」

「佢暫時離開咗，留低咗個同伴喺到俾我哋照顧。」明雲說。

「博海德？」

「你知佢個名？佢昏迷緊。」明雲望一下別處，說：「我諗，就應該係佢哋個熱氣球降落失事個陣，為咗減輕重量，個位叫博海德嘅先生果斷跳咗落水到，但要知道如果喺一定高度跳落水，始終都會造成骨折、腦震盪之類嘅情況。」

「換言之，康城暫時無人可以確認你身份。」明雲續說出結論。

「所以要將我趕走？定係監禁。」韓湘快人快語。

「我評估過，你危險程度應該唔高嘅，但如果你想要逗留，或者喺將軍澳區活動，我哋就需要你用隻船做擔保，你一有任何危害行為，隻船就收歸我哋所有。」明雲提出條件。

韓湘一副何樂而不為的樣子：「比我想像中文明。」

簡單來說，就跟保釋差不多。

「如果你同意嘅，我就以康城倖存區領導人身份，同你作出呢個口頭承諾。」

「可以。」

「咁Trista，你暫時自由，要出去區外就自便，但我哋唔會提供任何援助。」明雲把門打開，讓她出去。

「你知道佢去咗邊？」韓湘出門前，問。

「理論上全個將軍澳得三個地方去到，第一大本營、第二艾寶琳，第三松木村，祝你好運。」

韓湘步出單位時，看向今夜的明月深深呼吸。

第二段尋覓的旅途，又再開始。

遠在夕鯨國，都有個人正準備返回家鄉。

他正是管理人辦公室中，正忙著翻找防毒面具的王達尼。

「上次飲大咗個陣，到底放咗喺邊......」

他東翻西找一遍後，終於在垃圾桶中尋回防毒面具。

需要防毒面具的原因，是因為要越過海底隧道。

雖然隧道中的毒素自然分解著，但有個面具總會安全些。

行事向來獨來獨往的王達尼，依舊不帶一個下屬，只帶上單車和油燈，就跨區到調景嶺地鐵站下。

出發前，他有交代過自己倖存區一些工作日程，最基本的就是水、電、煤、糧，各種居民日常必需品。

其次，是釀酒廠和煙草廠。早陣子，他花了不少時間精挑細選出，能夠為帶來這些額外收益的員工。那些主要成員都是鰂魚涌倖存區土生土長的人，因而沒有什麼叛變之心。

但最主要的，還是毒品種植場。

王達尼的毒品帝國還處於開荒時期，正所謂萬事起頭難，他需要兼顧的事情極為大量。可惜，毒品市場利潤過於巨大，要是員工監守自盜被利潤蒙蔽眼睛，事情一旦暴露就會造成不可挽回的下場。

如果私釀酒和煙草只是灰色地帶，那製毒肯定就是黑色地帶。

因此，這次他返回家鄉除了要找滿天傳話外，更要帶走自己的黑鼠商團。唯獨那群由零培訓的成員，他才信任得過。

今次，他見識到天環人勢力的黑暗和腐敗，無論尋求合作還是意圖反抗，都是毫不管用。

於是，一個更為龐大盜國的計劃，

就在王達尼腦海中萌生。

凌晨夜裡間，大本營對都會駅商場的橋樑位置，玨牽尼鬼祟地溜入，其步伐輕聲得連大本營守衛都沒能察覺。

最終，他潛入到大本營副長愛紗作寢的房間，然後偷偷睡到床邊，等待明日一早再出發。

為什麼要靜悄悄呢？其實他不過是想給愛紗一個驚喜，沒料到翌日換來的卻是連聲的尖叫，愛紗被忽地現身的王達尼嚇壞之餘，更握起平底鍋往他身上攻擊，直至變成豬頭才放過。

「嗚嗄......嗄......咕......」王達尼捲縮起來。

「你......你幾時返咗嚟嫁......」愛紗愕然地問。

「仲諗住俾驚喜你......」

「你呢啲叫驚嚇啊！」

「哈......Ｍ有冇返過嚟？」王達尼回神過來後，第一時間問。

「好似無喎......」

「唔通降落失敗......」王達尼站起，先刷個牙：「我個刷個牙就走。」

「你嗰邊嘅事搞成點？」

「有大麻煩。」

「所以......你返嚟避難......？」

「返嚟搵救兵。」

愛紗抱手，嗔羞地說：「我無話一定跟你去嫁。」

「喔！放心，唔係搵你。」王達尼的一句話，瞬間讓愛紗心情石化。

「......」

「我係要搵「黑鼠商團」。」

驀然，天空下著綿綿的春雨。

「搵還搵，食隻荷包蛋先再出發啦。」愛紗用剛才毆打王達尼的平底鍋，細心煎起一隻蛋。

「但落緊雨喎......」王達尼坐在旁等候。

「咁又點啊？」

「落雨煎蛋？」

「有咩問題？」愛紗問。

「唔係啊嘛......」王達尼皺眉。

「咩啫？」

「唉......」

「你老闆！！！」愛紗直接把平底鍋飛擲到王達尼身上。

覆錯post 以為自己仲係美股討論區

達尼

玨牽尼鬼祟地溜入，其步伐輕聲得連大本營守衛都沒能察覺。

係咪打錯字

冇喇?

加更

揀錯字（兩次）

墨巴係會一連打錯兩個字，twice !

哭𠹌咗

唔get

落雨煎蛋

愛紗正常左好多
係玨牽尼繼續鳩

達尼真係好正

達尼b係咪灰太狼啲frd

「搵還搵，食隻荷包蛋先再出發啦。」愛紗用剛才毆打王達尼的平底鍋，細心煎起一隻蛋。

「但落緊雨喎......」王達尼坐在旁等候。

「咁又點啊？」

「落雨煎蛋？」

「有咩問題？」愛紗問。

「唔係啊嘛......」王達尼皺眉。

諗起諗起虔誠者呢段

「諗起都嬲啊...！」夏林咬一咬牙，側住眼惡狠狠地說：「伙記，一件炒蛋！」

「呃...小姐，唔好意思，因為落雨我哋整唔到炒蛋。」伙記回答。

「咩話...！？落雨會炒唔到蛋嫁咩！！？」夏林激昂地反問。

我也勸說：「落雨的確炒唔到蛋，夏林，你冷靜啲。」我這樣說，只是想夏林冷靜一下。

好期待再返港島嘅發展

psuh

豬閪
落雨煎蛋邊有問題
落雨炒蛋就話仆街啫
抵你俾人打

見你咁白癡就答下你啦

眾所週知 蛋有不同煮法 但最正宗同最原始既蛋就一定係太陽蛋 顧名思義 呢隻係要太陽下先整到既蛋 利用太陽既熱力，整熟隻蛋

但之後陸陸續續有其他蛋煮法出現 好似炒，蒸等等

炒蛋要用滾油，落雨會有水花 水同油因為磁通量完全唔同 兩者因為粒子性質唔同而彈開 又稱彈油 普通人一掂到輕則毀容，重則甩皮 風險極高 所以一般餐廳都唔會比員工以身犯險落雨去煮呢道菜

有雨落炒蛋供應既餐廳只有少數 而且細佬有幸食過一次

個種回甘真係難以忘懷...

年輕

明雲真係一個明君 唔似佢老豆

煎蛋喎ching

我俾其他師兄睇番潮文出處而已

兩邊一齊盜國啊Mon統領整個香港指日可待

仲有成個大西北同九龍

達尼b亂講潮文抵打btw 韓湘真係好正同好配呢個英文名

「搵還搵，食隻荷包蛋先再出發啦。」愛紗用剛才毆打王達尼的平底鍋，細心煎起一隻蛋。....「你老闆！！！」愛紗直接把平底鍋飛擲到王達尼身上。

睇返發現個平底鑊飛過去嘅時候隻蛋仲喺隻鑊上面

王達尼真食蛋

墨巴又開支線任務

睇嚟M冇穿冇爛喎

雲會長嗰槍係咪空彈嚟咋

雲梨開完槍M個心口染紅
唔知用咗咩遮眼啦

咁好戲
諗起M如果係扮中槍好好笑
咁膠嘅事佢一定扮到好中二

演技派

會唔會係玩war game嗰啲?

蔡一智扮中槍

嘗試扮下中二M，不喜勿插

小松有文！！！

屌 笑咗

咁係任務期間做條屍體扮自己 等人以為自己死左咁咪唔洗斷肢

，我哋派咗個軍人前去北方，打探嗰位病獵嘅消息

真係大本營二見師傅？

二見師傅

睇嚟m嫂要俾師傅帶返港島了

前排早出文嘅好習慣無咗了

師兄，大癲

快d有文啦.. 一日入左嚟十幾次睇有冇啦

貨金吧

凌晨2點再入就有

幾乎每個鐘都入嚟都冇文

課金有文

二人打鬧時候被門外居民詢問何事，才回復正常。

對於下雨不能煎蛋有異常執念的王達尼，最後還是大口吃下煎得漂亮的煎蛋。

「愛紗，借你把槍用一用。」王達尼又準備出發。

「你個把唔見咗？」愛紗拉開抽屜，拿出個上鎖的小匣子。

「嗯，把槍喺港島區都用到壞咁濟。」

「等等啊......」愛紗不知哪兒取出條鎖匙，把小盒匣子打開了。

入面安躺一把史密斯威森M36左輪手槍，而且是純24K製版雕刻，乃極為矝貴的奢侈品，是王達尼以前從不良人據點中搜括奪得。

「我送俾你咁多年，你有冇開過一槍？」王達尼把左輪手槍插入腰間。

「無啊，大本營邊會用到，我又唔係成日出去。」

「我都希望唔會用到。」

「點解咁講？」

「我準備撤資。」

「你指撤走艾寶琳啲錢......？」

「係。」

「你又打算做咩？」

「我要將啲錢帶到去港島嗰邊，反正艾康個暴君遲早會控制成個國家嘅經濟，而我嗰邊又需要一啲發展資金。」

「但你嘅總資產都好似佔咗成個艾寶琳嘅２０％？你點捲走咁大筆錢，仲未計你當中大部份都係黑錢，小小動作都好易俾艾寶琳嘅稅務局注意到......」

「可能要你幫下手。」

「點幫？」

「幫我聯絡康城倖存區嗰邊，以倖存區名義購入大量發電機，然後可能仲要夏晴幫幫手，用佢大本營第一夫人嘅名義，去艾寶琳嘅拍賣會不問價咁購入所有藝術品、精工品、奢侈品，呢啲嘢去到港島區好有市場，順手洗走啲黑錢，準備好就同我講。」

「好......」愛紗點頭道是。

雖然，對方平時有些吊兒郎當，但一談論財技有關的事情，王達尼在愛紗心中就會變成一個十分有魅力的男人。

「就係咁多，麻煩哂你。」

王達尼交代完事情，快速落到地下要前往靈實醫院。

「開閘！」大鐵門那邊，傳來大舊的叫聲。

王達尼隨意往鐵門一瞥，來者是個相貌淡漠的女子：「把遮咁鬼似......」

事務繁忙的王達尼沒閒情仔細端詳，他透過地下水道穿越到靈實醫院一帶的坑渠，再從內裡爬出地面。

「噹」王達尼好不容易，把渠蓋推開了。

臭氣沖天的他走入到靈實醫院的大門，並踏上到最高的樓層。

「王達尼先生？」迎來他的第一個人是娃娃。

「娃娃啊，好耐無見。」王達尼本身跟娃娃不太相熟，但都是和Ｍ相熟的關係者。

「你過嚟係有咩事？」

「有件急事，要搵一搵嗰個醫生。」

「你指滿天師傅？」

「係。」

「你嚟得啱時候，師傅佢上星期返咗嚟，依家喺最入面間研究室。」娃娃指向盡頭。

「唔該。」王達尼點頭。

「係呢，老師佢點？」王達尼經過自己身邊時，娃娃問起。

「佢......佢暫時去咗某個地方。」

「某個地方？」

王達尼不太確定的原因，乃是因為他還不知道......

當日雲梨開的那一槍，到底是真是假。

他既是協會忠心的部下，也是天環人一份子，實在難以斷言。

但就算未死，都必須有個人應付港島區接下來的事情。

這也是他為何要前來尋找滿天的原因，亦是Ｍ指定派遣的人選。

「喀喀──」王達尼敲敲研究室的門。

等候片刻，有把聲回應：「入嚟。」

王達尼把門打開，終於看見那名多年隱居的醫師......滿天。

「滿天？」

聽見有人喊他的名字的醫師，從藥劑和針筒的研究工作中抬頭，轉身望向門外的來者。

「Ｍ出咗事？」滿天直接問。

「呃，你都知？」王達尼愕然。

「你係佢最知心嘅朋友，佢無事嘅話，你都唔需要嚟傳話。」

王達尼對於滿天的印象，還停留當年男病童事件中，他一次過把自己、Ｍ、奎斯和賴桑於夢境中救出。

他長相沒改變多少，還是那個儒雅清俊醫師，從他身上總有著猜不透的憂鬱，即使算是半個共生死的戰友，那份神秘感卻還是讓人覺得距離很遠。

「你估啱咗，佢喺第二個倖存區出咗啲事。」王達尼點點頭。

「具體講下發生咗咩事。」滿天說。

「成件事就咁嘅......」王達尼叼根煙，說起了夕鯨國發生的事。

滿天靜靜聽完，給出結論：「照你咁講，佢嘅敵人包括：天環人、叛獵組織、天腦、病者國度、詭人議會、ＤＲ．Ｄ、保守派、西城薈......咁佢輸都係理所當然。」

「嗰到局勢太複雜，唔似呢到一雙拳頭可以打天下。」

「我會考慮下。」滿天轉身，繼續研究。

「考......考慮......？」王達尼還以為他會一口答應。

「事情涉及到風險，要時間考慮都係在所難免。」

「咁、咁你要出發嘅話，就去大本營到同少佐講聲，佢會俾你由地下鐵隧道過海，記住要戴防毒面具，當你去到鰂魚涌嗰邊你行出地鐵站，嗰個倖存區係屬於我，你可以喺嗰到搵我。」王達尼把過海的方法告訴他。

待王達尼離去後，一直混合玻璃試管的滿天才停下手，看著管內的液體凝思。

「滿......天......你要去......？」大BOSS問。

「研究你繼續進行緊住先，大BOSS。」

「可以......」

「你識得天腦？」

「不......認識......但要小心......」

「總係覺得佢係最危險嘅敵人。」滿天開始收拾手術器械箱，說：「點都好，去睇一睇先，嗰到醫療科技程度似乎比較高，設施都先進一啲，或者可以加快疫苗嘅研究進度。」

踏出靈實醫院的王達尼，以敏捷的身法避過外面徘徊的病牙，轉而走入艾寶琳倖存區，進行回來將軍澳最後的一件事情。

走資。

這兩隻字聽過很多遍，但實際操作可能畢生只有一次。

因為這一舉動代表不信任該國的發展，而將資產轉移到別的地方。一般來說，獨裁國家是不容許這樣的行為，因為變相是把一筆錢帶走，不再於國內流轉。

一回到艾寶琳的王達尼，先到黑鼠商團的「鼠窩」相討未來的計劃。

王達尼會利用銀行的資產，分批買入大量糧食一一運送到大本營。

之後，透過愛紗、夏晴和瓦禮，組成的「貴婦三人組」，讓她們三位走入艾寶琳的皇家拍賣行，不問價格把物品投標買走，特別是作為洗錢媒介一流的藝術品。這些拍賣所得的藝術品，會給黑鼠商團以下水道運送的方式，送到大本營去。

由於一次提取大量艾幣，會引起銀行注意。

這走資計劃粗略估計，需要至少三個月的時間，徹底些則需要整整一年時間。

王達尼指示發下去給商團了，只需要耐心等待就可以。

期間，鯨寨倖存區支付居民工資的方法，就以艾寶琳購入的糧食支付。

鯨寨居民製作出的香草煙和私釀酒，由於市場都被天環人所壟斷，加上保守派各種政策的保護，王達尼是無法出售到港島的倖存區。

因此，他又會把煙酒運送回艾寶琳販賣。沒有工廠和技術製作大量香煙和釀酒的艾寶琳，需求自然極大，而幾乎獨佔了整個將軍澳的市場，就連康城倖存區那群享樂至上的知識份子們，都會特地託人購入。

這段時間，王達尼就這樣不斷來來回回跨區貿易、走私、撤資，為鯨寨的開荒付出大量血汗和錢財。

王達尼這樣的做法，自然引起其他艾寶琳商人的不滿。

因為當人人購煙買酒，對其他物品的購買力自然減少。

所以，他們聯合舉行了一次「艾寶琳商會」討論，捍衛自己的利益。

新都城中心一期，某個高層單位。

「我頂佢個肺！嗰個都買煙提神，邊個仲會買我種嘅薄荷葉呀。」

「我嘅水果酒都少咗貴族買......」

「我一定會要求主席增加煙草稅！」

主席未到來前，艾寶琳的商人們就眾志成城要維護自己的利益。

「呵欠～」一個含著煙、懶洋洋的男人，把商會討論的房間大門推開：「咩事啊，你班友十年都唔開一次會。」

「主席，最近有個叫「黑鼠」嘅黑商集團，不斷咁販賣私煙同私酒，可唔可以立例保護我哋權益？我哋所有人生意額都明顯下降緊......」

「係咩，立咩例啊？」這個艾寶琳商會的主席，是王達尼。

因為他是艾寶琳商人中，賺最多錢且貢獻最多資金維護倖存區經濟的人，而備受到大家的推舉。

殊不知，這些商家們根本不知道......

他們眼前的主席，正是那個名為「黑鼠」的商人。

墨b

好波 早D睇完可以早睡早起

王達尼：神又係我，鬼又係我，你點同我鬥

好耐無見大boss

咁早有文

唔使等兩點喇 有喇

已經無咩印象個陣m講緊咩？

好彩你提一提我
即睇

依家除左
牧師
詭人議會
新詭人 (可能係阿邊個阿哥 - 鯨寨酒店有得用電腦個女仔既阿哥)
阿婆大病獵
之外, 仲有咩角色係身份未明 ?

柒傘

白月草？
對佢哋嘅描述好少

啱啱仲諗起樹鄉樹頂阿長老

到底滿天有多儒雅清俊......

呢個真係冇乜記憶, 可唔可以講多d

艾寶琳反對派領袖

貓面具男
M爭佢一個人情嗰個商人
大本營個壽司師傅

Danny b

係滿天呀

到底滿天有多憂鬱......

原來仲有咁多.. 睇嚟我都要重睇下先得

有冇人記得男病童係幾時

病港1 既事嚟喇喎...

就係病港1 先唔記得

個貓面具男睇到我諗緊係咪呢個故嘅角色黎諗左陣先記返起

病者平權組織

唔該哂Ching

貓吉 完全消失左

但係覺得呢條友仲危險過叛獵

仲有陀蘭
酒紅色頭髮男子

有冇人記得李歪
性格同Dr. D 幾似
而且又係負責研究Dr. D

呢個真係唔重睇都冇咩可能記得
仲有一開頭歌連臣角釣魚果對男女

王達尼

因為記得佢疑似殺貓

其實好鍾意王達尼呢啲角色
唔係靠拳頭
係靠知識同埋技術
做咗一個好撚勁嘅大佬
仲要係黑白兩道都係
真係好撚屈機
反而M一直都冇乜突出嘅地方
除咗好撚大膽 比起其他重要角色更大膽

嗰時M應該未識賴桑喎
嗰個係犬京嚟㗎

商人係邊個

仲有我好在意一開頭喺鰂魚涌站畫咗艾匡嗰個畫家同佢女朋友

M plan嘢都好勁啊
南征 逃刑 少個步驟都死

商人係送火傘&騎熊貓(?)個個

仲有病港小說賣

睇病港係可以賺優點的

有冇人記得M第一次想離開樹鄉嗰陣
入咗間屋發現入面都係血 我唔得係咪有內臟/殘肢
到而家都唔知發生咩事

我覺得樹鄉會係條支線
佢哋個大佬住喺勁高嘅樹上面 好神秘

邊個

其實你哋講嗰啲角色有啲點睇都純粹係路人嚟會唔會諗多咗
例如釣魚男女 鰂魚涌站畫家等等

屌唔講唔記得有呢個地方

滿天一個加大boss整疫苗，勁到

我覺得樹上有隻好似大boss咁既病腦

期待滿天去港島大展拳腳

推 真係好中意呢個故

仲有西貢同離島

大佬
你來自潮州？

上面太陽蛋係咪陽光少女嘅ending...

究竟M去咗邊
又唔喺醫院又唔喺大本營

感覺上推進得少少慢
始終太多支線要解
不過其實都好 唔想咁快完

好耐冇加更就真

咪就係詭人

猫義工黎啫

已經好過其他人好好好多

推推推

咁樣搵人
好似zw準備班馬反v14咁

今日坐290行哂全個將軍澳咁濟
更加有picture

病者和平協會定病者平權組織，教堂燒病童

係真係好耐
而家差唔多每三日先加一次

冇文就開舔

終於忍唔住追到live
上個月開始睇
Live了 live了...

「立......立條徵收至少要５０％煙酒稅啦，仲有賣酒賣煙要申請牌照。」薄荷葉商人提出應付對策。

「收成一半稅咁惡毒嘅事你都諗得出？」王達尼嗤笑。

「嘿嘿嘿，都係跟主席你學習學習。」薄荷葉商人諂媚一笑，向主席抱拳。

天海製藥老闆嘴角狡詐一揚，又向主席建議：「喺酒到偷落瀉藥，都不失為一個方法。」

「我哋全方位封殺嗰隻「黑鼠」！睇佢點喺艾寶琳立足！」雜貨店商人瓦安舉起酒杯，與同坐一船的商賈們敬酒。

達成一致共識的艾寶琳商會，其會議室內煙氣瀰漫，酒液斗量，大家作為生意人總會喝喝酒、抽抽煙，諷刺的是他們選擇的煙酒，都是出自「黑鼠商團」的產品，亦即王達尼旗下生產的。

看在眼內的王達尼，反問他們一句：「你哋既然咁憎「黑鼠」，點解仲飲佢賣嘅酒、吸佢賣嘅煙？」

「呃......呢個唔好講，佢賣得夠平啊嘛。」理髮店商人首先發言。

「以前煙酒嘅價位係一般平民承擔唔到，都唔知點解佢啲貨可以賣到咁平......將軍澳邊到有工廠同原料會做得到？最可能都係將軍澳工業邨嗰邊。」販賣鞋子的商人一口把酒精灌入肚內。

「嘿，有王主席喺到，相信條友都好快會消失，大家唔洗過分憂心。」瓦安轉眼之間，就抽了整整一包的煙。

「各位，要擊敗一個人，唔一定要將佢趕盡殺絕。」王達尼站起來，準備發準什麼：「有啲人只可以合作，而唔可以擊敗......」

這是王達尼從港島區中，學到的道理。

本來合不攏嘴的商人們，都靜了下來聽聽主席一言。

「如果我同你哋講，我已經聯繫上「黑鼠」，佢好樂意同大家合作，大家認為點？」王達尼提出自己的方法。

「合作......？」大家都感困惑。

「係咁嘅。」叼著煙的王達尼刻意拉開大衣露出插在腰間的左輪手槍，然後在一眾商人身後行行走走：「佢可以分批將酒品同煙草分別交俾你哋入貨，借你哋嘅商店去販賣，每賣出一枝酒、一枝煙，就按比例分成，黑鼠五、你哋三、商會拎二。」

「咁......咁樣......」大家都突如其來的合作方案，都感到愣然。

「百利而無一害，只係佔用你哋少少店舖空間，就賺到額外嘅收入。」王達尼進一步遊說。

「我舖頭係賣書......」書商有些難為情。

「一邊吸煙、一邊睇書，幾chill啊。」王達尼拍拍書商膊頭。

「咁賣玩具咪死得，唔通賣煙俾啲細路啊？」

「捆綁銷售。你啲爛鬼玩具都係得貴族區嘅人買嫁啦？你將佢哋合而為一咁發售，啲基層嘅父母見到反而會覺得著數，順便買埋你啲玩具咪一舉兩得。」王達尼為他提出解決辦法。

「又係喎......」玩具商恍然大悟。

王達尼的三言兩語，瞬間讓大家接受了「黑鼠」的存在。

「果、果然係達尼主席！」洗衣品商人率先鼓掌。

「達尼主席好嘢！」商賈們歡呼。

王達尼坐回自己的主席位，發自內心發出狡詐的奸笑。

會議結束後，滿意的商人們逐一離座。

王達尼走出會議室，抬頭細看掛在商會俱樂部牆上的相架，那是他擔任商會主席的規矩，而拍下的一幅主席相。

回想起來，已是六年多前。

艾寶琳商會，於病港第三年就成立。

因為當時倖存區為一片紅海市場，各行各業為了喝到末日生意的「頭啖湯」，同行的競爭十分激烈，通常會造就兩敗俱傷的局面，誰也賺不了多少錢。

為解決這局面，當時艾寶琳有一位珠寶富商，主動組成了「艾寶琳商會」，招攬各行各業中最為看好的公司加入，然後彼此予以合作和施計擊敗那些游離競爭者，最後一統艾寶琳整個商界。

當中包括，混淆行為、虛假宣傳、商業賄賂、侵犯商業秘密、低價傾銷、詆毀商譽，更甚是使對方「意外」離世，即使是區內的商界也是一片腥風血雨，不少商人傾盡家產被迫到走頭無路，含淚跳樓。

商會主席給予了幫助，自然每年要向成員徵收一些稅金，但大家普遍都很樂意。

為了特顯商會主席至尊無上的地位，珠寶富商特意命區內僅有的一位珠寶精工師，打造出一顆巧奪天工的戒指，名為「巨商之戒」。

當中罕有的材料是採用一塊從宇宙蒼穹，以流星形態墜落人間的隕石打造，並利用黃金打造戒指的內環、再加上天然紅鑽，把地表的稀物與宇宙的隗寶結合。隕石由上個世紀的斯里蘭卡被發掘，重約二百五十四公斤，是少有的單質鐵橄欖隕石。

只要戴上手中，就彷彿坐擁無名的宇宙能量。戒指的珍稀程度，亦直迫世上任何奇珍異寶，是讓一眾商人臣服的證明。

聽說戴上手中的人，會擁有莫名的幸運。

珠寶富商曾經就靠它，避過多次的災難。

但主席位置和巨商之戒，最後為何會落到王達尼的手中？

這又是另一個故事了。

轉間眼，數個月過去。

透過商家們白手套的操作，黑鼠商團能匿藏到商人背後，資金流走得更不顯眼。有如手機的養成遊戲，他把一切的設施和計劃都規劃好了，餘下的就是收錢、收錢和收錢。

艾寶琳商會的確實位置，是位於教協將軍澳中心的前置，即艾寶琳皇宮後方的欣明苑。那一頭居住的大多是商人、專業人士、皇室雇員等等，屬區內的中產階層。

這天，寶拉直接走入商會，來找王達尼。

「我要搵佬大。」寶拉走到櫃檯，跟商會秘書說。

「佬大......？」商會秘書不太明白。

「平時奸奸地嗰個。」寶拉又說。

「唔好意思小姐，我唔太清楚，同埋你有冇預約嫁......？」

「我要搵王達尼佬大。」寶拉湊近秘書的臉孔。

「咳咳。」剛好出來添咖啡的王達尼，發現寶拉的存在：「入我辦公室。」

寶拉行入辦公室，王達尼代她向秘書道歉：「唔好意思啊，佢細細個幫我擋子彈，個腦有少少......你明嫁啦？仲有咖啡，唔該。」他放下杯子，讓秘書代勞。

「哦、哦......好。」

王達尼回到辦公室，看見寶拉正點算擺放檯面的過百萬艾幣。

「唔洗數啦，三百五十百萬艾幣。」王達尼隨手拿起一疊艾幣，拋給了寶拉：「拎俾班手足飲茶，嚟搵我咩事？」

寶拉反應過來，雙手把艾幣抱住：「我哋接到奇怪嘅訂單......」

「有幾奇怪？」

「第一，唔係要咩特別嘢，而係要大量種子。第二，交易地點係將軍澳單車館。第三，指定要由你見面。」

「種子？呢啲普通嘢應該唔洗特登問我買，將軍澳單車館都唔隸屬任何一個倖存區範圍內，仲要我親自接見......對方的確唔係普通人啊。」王達尼都看得出，這訂單的奇怪。

「因為對方想見你，就睇下你肯唔肯接。」

「佢肯買幾多種子？」

「無限量。」

王達尼沉思幾秒，給出了答覆：「帶多兩個手足去，記住帶埋武裝。」

接下訂單的王達尼，決定多帶兩名手下出行。

兩天後。

由王達尼攜帶的商團成員，由艾寶琳外圍出發。

「好耐無見佬大你親自帶貨。」兩名手下的配備是AK-47，作風粗暴又直接。

「我啲拍賣品你哋運成點？」王達尼自己則是軍用防彈衣、左輪手槍，還有一把戰鬥霰彈槍。

「進度十分良好。」寶拉最簡單，一把彈簧刀。

「嘹嗤──」前方有隻舌女，擋住主要道路。

為免槍聲引來敵人，王達尼讓寶拉動手：「搞掂佢。」

「喔。」寶拉以絕妙的潛行技巧，悄然接近舌女的背後。

繼而，往舌女背後一騎，把彈簧刀狠狠插入她的舌頭！

「嘿嘎唦！！！」舌女仰頭尖叫。

無論舌女怎樣轉身，寶拉還是騎在其背後，不斷地將刀子刺入舌頭。

「嘿嘎嘩！」舌女左右搖頭，用力抖動那腫大的舌頭。

寶拉差一點就被舌尖碰到，幸好她壓下了頭部，最後一刀從舌女下顎刺上口腔之內，終結了舌女的生命。

「呯」舌女倒下。

解決舌女之後，一路上都順利平安，遇到病者多半快速逃跑，對於黑鼠商團的而言，逃生的技巧大於一切。

到達將軍澳城市公園，四人看見公園入口有欄杆豎立。

「差唔多到。」寶拉遠眺那座單車體育館。

「睇嚟有人喺到佔地為王。」王達尼跨過欄杆。

「會係咩人呢。」

「我以前聽過一個情報，就係有班唔滿意艾康統治嘅艾寶琳居民，會同反對派喺運動場到建立新嘅倖存區。」

「我都聽聞過......不過唔消息唔多。」寶拉說。

「我都無咩點跟進件事，反正十劃都未有撇，入面一啲基本配套都未有，但話唔定......呢張訂單嘅主人就係佢哋。」王達尼說。

「咁我哋要繼續做交易？皇室嘅犬學派，佢哋個鼻好靈敏。」艾倫飽覽沿途的花花草草。

「我哋做生意嘅中立就好，必要時先靠邊站。」王達尼帶著他們，行入到荒廢的單車體育館之中。

很靜。

「哈佬？」王達尼主動開腔，不過沒人回應。

王達尼見沒什麼人，就先帶手下到處逛逛。

「會唔會係伏呢？」艾倫舉起步槍，表現警惕。

「年輕人，放鬆啲。」王達尼口上輕鬆，手上卻是準備隨時拔槍。

「咚」

體育館販賣單車的小商店中，傳出敲打的聲音。

「咚」

「咚」

王達尼打個眼色，讓兩名手持步槍的手下包圍店子門口，示意寶拉退到自己身後，自己則舉起霰彈槍慢慢推門入店子中。

店內一個黑袍背影，正背向店門。

他右手舉著小鎚子，左手握鐵釘，正雕磨著一塊鳥嘴面具。

外面的不速之客到來後，黑袍主人低下頭把鳥嘴面具戴好，才轉身面向王達尼。

啞然的王達尼慢慢垂下霰彈槍，只因他回來了。

無限量種子

艾倫飽覽沿途的花花草草。

艾倫

M

課金會唔會有第三更

幾驚佢下一句叫人坐低

突發有文

歡迎加入我哋每日等文

滾動呀 唔洗1點有文

呢個M一睇就知假架啦

咁都開支線

絲 你準備俾人起底?
記住呢到所有人都係墨巴

啞然的王達尼慢慢垂下霰彈槍，只因他一個人的勢力回來了。

（鳩估）因為重傷搞到佢變返做病者 無法正常出入幸存區所以要搵特殊方法引王達尼出黎

重傷?

將敵人全部驅逐

點解特登帶返面具先轉身 唔通有古怪

中二情節啫

Fake m

唔通係貴華
有印象之前貴華好似話m件衫好型

買籽返港島

我由病港1用左兩星期追到呢到睇到眼殘

諗住幾年前嘅故理論上應該完左⋯⋯⋯
我都係太年輕了
Btw 墨巴好波

墨巴表示: 除非你仲係學生
如果唔係我仲年輕過你

墨巴而家幾大?

22

點知㗎

10月嗰時墨巴講過自己生日
有絲打仲畫咗幅畫

貝果絲?

你睇番post 14
係另一位絲打畫

定係白月草

推！

在世界中心呼喚文

再推

喺高登嗰陣佢有提過

之前都講過幾時grad啦

未有文推一推

希望課金都有加更

墨巴Ig話今晚會好夜
可以瞓先

照等文

等文一推

推啊

一推再推

肉

文啊文啊

文呢！

文

墨巴掛住打機

推阿

又打機唔寫文

小松絲
小松故終於寫完第一季就出書喇

今日完咗故?
定係完咗第一本書

早幾日完左第一季

推到有文

訓醒繼續等

其實點解會時早時遲出文
唔係一早寫咗？

墨巴好似話想等打完貨金嘅文先會出呢邊？
希望無記錯

滿天篇

畫面一轉，時間一移。

回到了幾個月前，我出發的那一日。

我帶著唯一的行裝醫療器械箱，來到大本營的門口。大舊對我並不陌生，畢竟六年前的大戰我也在場，沒有作出繁複的審查就給我通過了。我再到七樓跟少佐打一聲招呼，就借行人天橋轉達到都會駅商場，最後落到調景嶺地鐵站下。

要不是地鐵站出入口大閘緊閉，也不需要這麼迂迴曲折的方法到來。

大本營這老家我只待過匆匆幾年，但有一些人與事，永遠都不會忘記，特別是Ｄ橦醫療大樓。

落到月台下，我拿出手電筒及防毒面具，它倆是穿越隧道的必需品。

今次出行，有兩個明確的目標。

一，看看關於Ｍ的事情，有什麼能夠幫忙。

至少，為他爭取到一些情報。

二，到港島區的醫院研究關於疫苗的事。

對於將軍澳以外的地方尚有人類存活，我不感意外。

只有被困在籠裡太久的人，才會認為自己是世上的唯一。

從調景嶺站步行到鰂魚涌站，沒有什麼病者的阻礙，應該都給大本營這些年來清理乾淨，我花了兩個小時左右就到達目的地。

話雖實際時間有兩個多小時，但一般人的時間知覺而言，卻是漫長得很，只因隧道環境單調且漆黑，行到一半更甚會有種錯覺，自己是不是鬼撞牆或者走錯路。

對心理狀態不穩定者，這是趟難熬的旅程。

可能是王達尼的指示下，鰂魚涌站長期閘開，但只限特定人員進出，我正是其中一分子，像個異國旅客般，行出了地鐵站。

我到步第一件事除了仰望眼前的高樓景色外，便是呼吸新鮮的空氣。

「你好啊！一身咁知性沉著嘅氣質，你肯定係滿天先生。」有個穿著馬甲背心的男生，從閘口旁邊出現：「我叫荷二刀，阿達尼先生交代過我，我會為你打點好一切，請跟我嚟。」

荷二刀想替我拿上醫療器械箱，我立即把手舉到他接觸不到的高度，讓他拿個空。

「我自己就可以，麻煩你。」我釋出善意。

「喔，都可以啊，請跟我嚟。」

這荷二刀外貌不過志學之年，表現卻像出過社會混的人，主動抽出一根煙想放到我嘴邊：「滿天先生，要唔要整枝提提神？」

「唔洗客氣，王達尼好信你？」

「係啊，我經常幫達尼先生做小跑腿，話因為我係個細路，做咩事都唔會引起人懷疑。」荷二刀抓頭憨笑。

「咁你帶緊我去邊？」

「北角海逸酒店，你可以喺嗰到休息先。」

走在蕭條的大街上，我留意到區內大部份人都是無業遊民，窮困潦倒地躺坐在路面，不然就是憤世嫉俗的暴力份子，於後巷中進行街頭毆鬥。

「俾、俾個錢我啊，食物都可以......」突然間，有個衣衫破爛的小孩抱住我雙腿。

荷二刀像早有預料，扔出一塊麵包到遠遠的：「去執啦，唔好擋路。」

那小孩一見食物，就沒氣沒力地跑過去拾撿。

經荷二刀帶路下，終於到達鰂魚涌的第一站。北角海逸酒店的大堂可謂門庭冷落，住客只有兩兩三三，看見他們跟我一樣帶有行李到來，應該都不是本地人，而是來自其他倖存區。

「生意唔係幾好咁。」我環視酒店的門面。

「依到係區內唯一嘅酒店，通常都係得其他區過嚟嘅人，先負擔得起住宿費用，不過滿天先生你放心，達尼先生已經幫你支付咗所有費用。」荷二刀走到櫃檯前，伸手向快要睡著的職員大嬸：「唔該，1229號房鎖匙，管理人已經俾咗錢。」

「每日朝早十點清潔、早、午、晚三餐喺二樓飯廳，要水沖涼就五樓，想要額外嘅嘢，煙啊、酒啊、食物啊都係需要錢，聽清楚未？」職員大嬸把鎖匙放到檯面，再抬頭望向我：「噫噢！但、但有樣嘢唔洗錢，就係我嘅微笑，嘻。」

荷二刀擺出一副厭惡的表情：「停經咁耐仲動春心......」

「滿天先生我都唔阻你，有任何問題可以問呢位酒店阿嬸。」荷二刀功成身退，餘下我一人獨留大堂。

我看向那位職員大嬸，她仍然笑瞇瞇的看著我。

我心裡默默打冷顫，拿好鎖匙上樓，安頓好再作打算。

房間格局是標準的商務套房，有電視、冷氣機、雪櫃和花灑，但全都開不動，

茶几上，只放著瓶水和香蕉。

我又參觀了今晚的睡房，從醫療機械箱中拿出塊放大鏡，檢查一下床單周圍，發現沒有跳蚤才放心躺下去。

旁邊桌子放有一份「夕鯨國遊覽冊子」，我拿上手就掀開閱讀。

入面分別說明了各倖存區的特色，如果我要找到醫院那些人才和設備的話，就先需要混入中環區的「醫學會」，之後的事情待成功考獲牌照再說。

我放下冊子打算閉目養神時，門外傳來了拍門聲。

「啪啪！」

向來習慣隱居生活的我，下意識取出自己的雙節手術刀。

「滿天先生，喺唔喺到啊？」是荷二刀的聲音。

「咩事？」我把刀收下，走到門前問。

「要唔要小小服務咁啊？」

「服務？」

「嘻嘻，既然你係達尼先生嘅貴賓，我都好識做嘅！我啱啱離開酒店，其實係去偷偷哋搵咗兩個脫衣舞孃嘅小妹過嚟，俾你過下癮！嘻嘻......」

「唔需要。」我果斷拒絕。

「唔洗怕羞，我絕唔會喺房入面，而且完全免費嘅！」

「我唔會重複第二次。」我回到床上休息。

翌日一早，職員放下一份《病港日報》到房間門口，這倖存區規模可想而知，大得連報社都容納得下。

我帶著好奇、帶著冒險的心態，準備前往到中環區。

我不習慣做無謂的支線，正如六年前到現在，我都一心向著疫苗的研究，不過近一、兩年沒有什麼突破性發展。

早前外出，是想借助科技大學的設備來研究一下，可惜最後都是無功而返。

六年前的大風暴戰役過後，我思考了許多。

我們人類能存活的時間並不長，某程度上M和病獵這種人的存在，是為我們拖延人類滅亡那天的來臨。

多年前要是沒有他，恐怕人類未有疫苗就先被自身或病者弄死。

我們要勝利，終究需要疫苗。

單是大BOSS的工作和思考能力就相當一整個醫療團隊，是我一直沒找外界尋求幫助的原因。

聰明人要思考一個月的問題，大BOSS花半日就能解決。

不過，我們都陷入了瓶頸許久，世界又那麼大......

來到港島看看，說不定會有什麼新發現。

滿天到底是有多帥

滿天篇來得太突然

拍門果度我差啲以為荷二刀都...

等咗成年我滿天bb終於出返嚟
貼圖以示愛意敬意

果然是滿天
希望我幅圖有佢1%咁帥

禁就睇曬唔夠喉啊啊啊啊

貝果絲興奮到
btw 滿天圖more

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的職員大嬸

點解好似咁短咁

滿天d語氣同M都幾似

滿天到底有幾靚仔

滿天

嬲到扔爆部手機

終於有滿天篇了

好想睇

能令櫃檯大嬸弄潮兒

我以為係特登仲上網揾咩係玨牽尼 以為係自己見識少

滿天比較沉穩冷傲

我不習慣做無謂的支線

係咪串緊M

同樣嘅事我唔會講第二次

Pushpush

努力抑制緊以圖洗版嘅慾望

利申9up

16 dse

M要做支線先溝到女
滿天做主線就有女
果然是滿天

想知墨b中文作文寫左啲咩落去

我一個人，

便是勢力了。

失敗了吧

斷估墨b都係寫記敍抒情文
唔會寫議論文掛

睇返2016年 記敍文題目係
「熱鬧過後，我卻感到失落。」

大家估下墨b會寫咩

任行樂同大王佢哋去完燒烤大王之後...

示意圖

究竟m想點 原本我以為佢會同不破眾合作打天環 但係琴日王達尼又話會盜國

喺一心同埋幼羚

推推post等加更

好似紅十字軍

墨巴你話過會更紙言架

可唔可以出個王達尼篇

對唔住我好似有啲洗版
今日好得閒畫

貝果d畫風好得意

釋放你po畫嘅欲望啦
不過我想像出嚟嘅呀嬸比你呢個樣衰好多

講真 人生第一次畫阿嬸
已經盡力樣衰

好正呀
我覺得可以直接搵墨巴授權
出本四格漫畫/喺佢本書裏面放幾張當係彩蛋

墨巴之前有一本有放我同懶癌絲啲圖
不過我事隔一年睇返 覺得我嗰陣畫得都幾樣衰

快d說服墨巴係病港二嘅書擺你嘅漫畫啦
不過都要等你畫多d唔同種類嘅畫

BTW有睇病港1嘅都有留意唯一可以去抵禦病者嘅病毒嘅線索
不過滿天同大Boss搞咗咁耐都未發現到

係咪即係唔同種類嘅滿天

我畫風咁歡樂會破壞晒佢成本書個末日氣氛
但如果墨巴要擺 我梗係唔拘

我意思係除咗滿天，仲有湘m，大病獵，瑪希等等嘅人

咁多人 諗下都攰

btw其實我一直想畫某個配角 但係佢唔太重要所以遲遲唔落筆
有冇課金巴絲可以加密話我知有冇再出場

謝 我等

想等文但聽日考mock卷

Dse弟弟

仆街文呢

未有文

文呀！！！

每個倖存區之間的關口，本則上大同小異，是以天橋作區分的。

一來站在橋上佔領高位，可以清楚看到地上發生的事。

二來以橋作界，容易區分領地。

通過關口是需要護照，護照由各區的管理人製作及派發，早上到酒店飯廳吃早餐時，聽荷二刀說起鰂魚涌的往事，他說過往鰂魚涌因為沒有管理人，造成護照濫發的現象，有黑幫會控制管理人辦公室的護照製作機，方便自己賺錢和行事。

區外沒有獲照的倖存者，只要跟黑幫購買、搶奪居民的，就可以混入到倖存區，直到有天管理人辦公室被一群大病獵闖入屠殺，亂局才告一段落。

值得注意是，夕鯨國政府給予了病獵極高的權力和福利，比起一些執法機構更具力量，是不能忽視的存在。

荷二刀說，我要通過到北角很簡單，只要身上沒違禁品、不是通緝犯，基本上可以通過。只有金鐘打後的地區，例如中環、上環等地區，對審查較為嚴謹，防止有劣質的居民混入，西環更是不在話下，是權貴人士所在的特別地區，不是普通人能進入。

「醫生袍？哈，喺鯨寨呢啲地方做完無國家醫生啊？」關口人員看完護照後，不禁嘲諷一番：「通過喇。」

我收回護照，成功入境第二個倖存區。

北角。

工業大區，早前受病者感染爆發症情，變成了疫區。

但被人清理之後，很快重回正軌。

接著是炮台山、天后、銅鑼灣、灣仔，連跨四區都順利無阻，是到金鐘比較麻煩，開始要問東問西。

幸好的是，我還是獲准通過。

最後，是中環。

這些地方你做完安全檢查，可以行入關口後，還得入到一間類似入境處的地方，要填申報表之餘，更要接受他們關口職員的盤問。

「十四號籌！滿天先生請到五號櫃檯。」讀籌的職員，喊出我的名字。

我按照指示來到五號櫃檯，一屏相隔迎接我的人是個關口主任。

「滿天先生？」

「嗯。」

「入嚟中環區做咩。」

「考醫生牌。」

「但考牌日子已經過咗。」

「無人會厭醫生多。」我答。

關口主任覺得有點道理，續問下條：「一般都紅血球減少有關嘅疾病，講其中一類型嚟聽下？」

「貧血。」

「講下氨基糖苷類抗生素嘅臨床應用？」

「敏感需氧桿菌所致嘅全身感染。例如腦膜炎、呼吸道、泌尿道、皮膚軟組織，仲有胃腸道、燒傷、創傷及骨關節感染。」

「病毒性肝炎主要有邊七型？」

「甲型、乙型、丙型、丁型、戊型、庚型，輸血傳播病毒肝炎。」

「常見嘅局部麻醉藥有？」

「普鲁卡因、利多卡因、丁卡因」

「當中利多卡因仲特別有咩功用？」

「治療室性快速型心律失常。」

「滿天先生，歡迎你進入中環倖存區，祝你之後投考順利。」關口主任跟我握手。

通過關口主任的準則，我正式踏入到中環倖存區。

但剛才那些問題，稍為學過醫的都應該知道。

有別於之前倖存區的市井，中環區倖存區的人大多衣著得體，大部份人穿的都是西裝，談閒之間中英夾雜，身上略帶傲然和勢利眼，極符合以前的環境。

特別是倖存區之間的區隔，更是把社會階級締造出來。

為了知道醫學會確實位置，我問了街上幾個人，所幸他們沒有厭棄我這個外來人士，為我指明前路，最終到達某橦甲級寫字樓。

某些重要的地標，電力還是可以繼續用。

就例如我正身處的大樓，因此無需依靠樓梯到達。

「叮」

步出升降機，「香港醫學會」五隻大字掛在前頭。

櫃檯一位秘書主動詢問：「請問有咩幫到你。」

「我想報考醫生執照。」

「但係公眾投考已經過咗......」秘書略帶歉色。

「可以幫我執取到一個機會？要等下個考期嘅話，我應該無咁嘅耐性。」

「呃噫，我幫你盡量問下。」

恰好，有個醫生從辦公室行出，秘書便順道一問：「啊，霍院長，呢位先生佢想投考執醫資格。」

「下次睇清楚日期再嚟。」霍院長拍拍我膊頭，走到升降機前等待。

「錯失依次機會，你會損失一個醫生。」我說。

「係？」霍院長轉身，打量著我：「你係專攻邊一個門科，如果你係腦科或者內外全科，我都可以考慮下。」

「邊一科都可以，只要可以拎到醫生牌照。」

「哈，好大口氣啊。」霍院長雙手插著衣袋，舌頭大動：「好，但有代價，既然你想特別投考，一般醫生嘅合格率要達９０％，你嘅話我要求９８％，如果失敗我會同管理人講一聲，將你加入中環倖存區嘅黑名單，呢世都唔洗再諗住入嚟，因為我唔太鐘意人浪費我時間，你覺得點？」

「幾合理。」我點頭。

「Anna，帶呢位先生入房，我去拎題目俾佢。」霍院長指示。

「係，滿天先生請跟我嚟。」

如是者，我被帶到入一個房間中。

一次定生死，方便又快捷。

半小時後，那個叫霍院長的把試卷拿來：「你答好哂，交俾我秘書Anna就可以，如果你真係有信心嘅，就留埋你嘅寄送地址，等我寄張unqualified嘅通知書俾你。」

說罷，霍院長就徐徐離開：「Anna，我依家返養和到，你睇住嗰個考生。」

「係嘅。」

拿到考卷一刻，我的手就不斷填寫答案。

填寫完全份試卷後，留下寄送地址就返回鰂魚涌去。

我之所以有信心，能達到他的合格率，只因我這五年來沒有停止過學習，特別是關於疫苗學的知識。

當然，想要拯救未來的話，憑我們那小腦袋的學習速度是遠遠不夠。

為解脫這問題，我更改了學習的模式，借由大BOSS閱讀大量相關的醫學書籍、論文、案例，通常去大學或者醫院可以搜括到不少。

由於病腦強大的學習速度，要花近半個世紀才能完全學習的一切醫學知識，病腦只需數年時間就精通，期間我讓他把精華概括出後再教導我。

令我同樣花了不多的時間，就能消化到大量的醫學知識。

總言之，我的生活幾乎壓縮到只有研究和學習。

安於現況，只會換來悲慘的下場。

我不為人類，

但至少是為了瓦禮。

我到銅鑼灣時經過了病獵協會，我有些好奇他待過的地方是怎樣，便轉為行入協會的大堂中。

前置是中央圖書館，但內部外貌變更不少，這裡每個病獵都身懷裝備，而且健朗精壯、眼神銳利，絕少見到胖乎乎的成員。

我走到大堂一邊的牆壁，上面掛有歷任會長的畫相，第二任的就是Ｍ，就算是肖像畫，都仍然帶著熟識的鳥嘴面具。

站在牆前觀看畫作懷念的不止我一人，我前面還有個婷婷玉立的女生，同樣地看著畫作許久許久。

直至她轉身，我才瞥見她的真容......

「滿、滿天先生？」她喊出我的名字。

「你係艾匡？」我不太確定。

艾匡點點頭：「點解你會喺到......」

「受咗某人委託。」

「係唔係鳥嘴先生啊！？」艾匡一步踏前，捉住我雙手。

「係王達尼。」

「喔......」艾匡垂下頭。

「你呢？點解出現喺到。」

「我俾皇室追殺......係鳥嘴先生帶我嚟依到......」

「放心，佢無你想像中咁弱。」我看出艾匡的憂苦，身處異鄉再也無親無故。

「你覺得鳥嘴先生未死？」

「嗯。」

艾匡抿嘴、點頭：「我都咁認為。」

「你都做咗病獵？」

「我仲係學徒，同期有一半同學畢咗業，但佢當中有唔少主動退出咗，因為鳥嘴先生早前發動嘅南征戰爭，一步份學徒望到唔少自己同學慘死嘅畫面，精神失去咗平衡，而再做唔到病獵。」

「咁你有冇心理不適？」

「我無參加到戰爭，雖然聽落係好自私，但係我返艾寶琳奪回皇位之前......」艾匡看著我，說出自己的決心：「我係唔可以就咁死。」

有文

估唔到末日都要考牌

咁點都好過免試執業既

靚抽

咁突然之前唔係話寫咗幾章就停咗更架咩？

第一季章數唔過雙位
不過每篇都好長

你當係病港20-25更到

我不為人類，但至少是為了瓦禮。

雖然一章真係長過病港一篇好多，但有冇20-25咁多

係停左好耐冇更過
但跟住突然出埋最後兩章完左第一季

pushhhh

果然是滿天

100%

唔記得滿天同艾匡幾時見過面 又要重睇病港1了

即搵
嗰時M佢哋俾男病童催眠
滿天去艾寶琳搵線索

引入大陸醫生

話說都依加係咪都未解釋艾匡點解會睇得返嘢？

心理因素

好似係

想要文

等文等文

仲未有

又晏番

pushhh

「文⋯文呀！！！……」舌女一股作氣，撲到默雪下半身上。

「文呀呀呀！！！」

「嗚嘩文嗉呀！嘐咇嗤嗤文呀文呀。」

默雪沒猶豫太多，把劍傘插入舌女的大舌中，再直接用力貫穿到舌女的頸後，利落地把傘打開，狠狠地把舌女了結。「文吖嗱。」

又虐待病讀 我想訓呀
冇文點訓呀

文啊！！！ 瞓唔著覺啊！！！

兩點半都無文 聽日仲要返工呀

今年有冇新年故

構思緊

「仲以為你脫離咗牢籠，就不會唔會再望返轉頭。」

「依個係我嘅責任，但你嘅出現先令我驚奇，我仲以為呢世都唔會再見到你。」

「原本我的確唔想再理依個世界，不過......」我雙手插入袍袋，身子轉向另一邊：「人世間之中，總有值得守護嘅事物。」

「嗯，我都咁覺得。」

「有件事，想同你打聽下。」既然艾匡住上一段日子，應該知道一點情報。

「即管問吖。」

「知道天環人？」王達尼告訴我，天環人是倖存區中的主要敵人。

「係......鳥嘴先生就係俾佢哋設局送上死刑台。」艾匡走到大堂中央，仰目望向圖書館的最上層：「第三任會長雲梨，就係天環人，亦係協會唯一一個。」

「明白，佢哋係唔係仲有個教會，叫「天環教」？」

「嗰到好危險......我初初嚟嘅時候，就誤信咗佢哋嘅慈愛，俾教會入面嘅人拐帶咗上山，千辛萬苦先返出嚟。」艾匡一聽到天環教三字，就如談虎色變。

「附近有冇一間？」

「有，興漢大廈嗰邊好似有，滿天先生你想......」

「純粹問下。」我跟艾匡道別，步出協會：「我哋有機會再見。」

「好......」

我依照艾匡說的地點，來到興漢大廈外頭。

抬頭一看教會門面殘舊，顯然只是分堂之一。

「排好隊，各位唔洗爭。」街外有修女派發麥粉給貧苦的市民。

我抱著好奇的心態，調查這一間天環教分堂。

這分堂內部不怎麼得體，沒有任何關於宗教的美術風格，單純提供一個地方給信徒們進行跪拜，地方更是有些擠迫。

經查問下，天環教確實遍佈全個夕鯨國。

每間分堂，都會設有一名分堂教主，他們是最懂得天環教義的人，負責營運天環教分堂的日常，包括吸納信眾、傳播教義、派發食物、帶領祈禱等等，一般他們不會現身信徒面前，可能想保有神秘感。

此外，天環教分堂還有負責掌管財政的人物，他們一般比較理性，畢竟處理的事情始終跟錢銀有關。而我查問的對象，正是天環教分堂的財政，只有他很樂意回答我的問題，其餘人則像我阻擋他們禱告般，完全對我不屑一顧。

「既然你對天環教咁有興趣，點解唔親自加入呢個大家庭？只要你足夠虔誠，教主就會選上你，被選上嘅人係可以特別到「西環」嘅天環教總部到接受洗禮。」天環教分堂財政誠邀我信教。

「洗禮？」

「即係接受教主嘅祝福。」

「唔錯，下次先。」我敷衍他一句就離開。

回到酒店房間，我把門鎖好。

我打開醫療機械箱拿出一枝黑色油性筆，在牆壁畫上天環教的關係圖，在接下來的一連數天內，到訪各地的天環教調查。

未取得醫生執照之前，我只能在金鐘以下的倖存區遊走。

天環教堂每日早上六時開門，晚間十二時關門。

每日明查暗訪下，我概括出全國一共有十二間天環教的教堂。有些個別地區不設分堂，例如政府掌管的金鐘和犯罪率極高的鰂魚涌。

天環教會對生活艱難的人士施以援助，尤其是心靈上的慰藉，取而代之需要他們禱告和跪拜。

那些信徒每個看似都卑躬屈膝的，但如果你稍為留意一下他們臉上表情......會發現他們眉頭緊鎖，沒有因為信仰而寬暢欣慰，反而更像深陷執念。

有一次，我在灣仔某間天環教的教堂中，待了接近三個小時，很幸運地遇到分堂教主現身，他挑選了一名約三十多歲的男性，成為「洗禮」對象。

那男性才從無盡的執念中解脫，露出歡欣的表情，畫面極為詭異。

最後，他被帶到哪兒，又面對什麼，我沒能知曉和追蹤。

但如果天環教分堂的財政沒說錯，他的下一站應該會到天環教的總會。

我在酒店用膳的時候，荷二刀不時會過來跟我閒聊，我這幾天都在調查天環教，自然跟他談論起這件事，結果他無意中說出一件往事，兩年前他朋友的姐姐，曾經被邀請進行「洗禮」，最後卻一去不返，音訊全無。

荷二刀利申：「雖然呢件事係有少少懸疑，但係我對天環教係抱有少少好感。」

「咁你係信徒？」我問。

「鯨寨呢到都無天環教嘅教堂，我點入教啊～不過呢，我有好感係因為一個人，嗰個人叫歐蘭修女。」

「因為對方外貌討好？」

「滿天先生，你跟我嚟一次就知嫁啦。」

我放下手上的刀叉，拿餐巾抹一抹嘴：「帶路。」

「嗱，一陣你唔好嚇親啊。」

荷二刀和我行出酒店，把我帶到百福花園一帶。

我所站的位置可以看見其他倖存區的人員，正傾倒垃圾到中間的大空地，任由病毒和細菌滋生。

密集殘舊的破屋，像積屋般堆疊平排著。貧民倒臥角落一旁，把自己和尊嚴藏在那暗無天日的鐵皮屋簷下，垃圾和惡臭是這裡的主題。

無知的孩子們，更會喝下顏色奇怪的溝渠臭水。

「嚟倒垃圾啊？二百籽。」進入貧民窟前，更有疑似黑幫人物擋路。

「唔係，豹文，我哋單純想入去啫。」荷二刀說。

「二刀，我只係識得你。」豹文打量我全身上下，發出輕蔑一笑：「但呢位乾乾淨淨嘅哥仔......唔似我哋鯨寨本地人。」

「佢係我朋友嚟，無惡意嘅，搵歐蘭修女啫。」

「朋友？定係有咩不軌企圖，話就話搵修女，但你都知入面匿埋咗幾多黑道佬大，萬一佢係治安官係嚟捉人......」豹文急步行來，向我鼻樑伸出一拳：「咁就唔好！」

我側身避開，這拳頭的速度真是蚊子都會睡著。

「喝！」豹文迅速轉身，又再打出一拳。

我又再低頭避開：「完未？」

「有兩手咁啊......！」豹文第三次出拳。

我伸手把他胳臂捉緊、反向方一扭。

「啊呀呀呀！！！」

他胳臂接近斷手臨界點前，我用力把他拉過來，然後伸出一腳把他絆倒落地。

「呯」

「啊......嗚咳......」豹文痛得無法站起。

「嗱，係你自攞嚟......」荷二刀繼續帶路前行。

入到貧民窟，終於能目睹這片混亂的溫床，隨處可見被上帝遺棄的子民。

荷二刀帶我走得越深入，這地方就更不像人住的地方。

蒼蠅、蟑螂和老鼠，幾乎和人共活。

但這片污穢之地，居然有把悅耳的聲音。

她來自貧民窟的最深處，當我看見聲音主人的時候，被眼前的畫面震撼到。

一名身披純白長袍的女生，正坐於垃圾堆上吟咏聖詩，像透過歌聲挽救貧民窟居民最後的一絲理智，讓他們免被惡劣的生活環境所侵蝕，繼而陷入瘋狂。

就像墨水中的一滴清水，

不受污染的清水。

本來應該餓得毫無力氣的貧民，都會雙手禱告......

「佢就係嗰位歐蘭修女？」我凝視著。

「佢直頭係嚟自西環天環教總部嘅修女，喺總部嘅教堂佢大可以優裕咁過每一日，但佢就係每一日都會嚟到貧民窟，為呢到嘅貧民們吟咏禱告，希望呢到嘅人得到神明嘅祝福。」荷二刀單手插腰，深深嘆口氣：「就算我唔信教嘅，但見到呢一幕......你又叫我點會唔動容？點會無好感呢。」

歐蘭修女注意到我們的存在，但沒停下吟咏繼續默默禱告。

「咳......修女......咳......」歐蘭修女腳邊有個臉色垂死的小男孩，用僅餘的力氣捉住她的長袍：「繼續......我咳咳......覺得就快......呼吸唔到......」

「支持住。」歐蘭修女輕輕牽住小男孩的手，繼續沒完沒了的吟咏。

「佢又「治癒」緊將死之人。」荷二刀說。

「嗰個細路的確就快死。」我看他青紫的臉色就知道。

「依到嘅人唔會有錢睇醫生，更加負擔唔起昂貴嘅藥物，只可以依靠信仰嘅力量，寄望疾病全癒......」荷二刀越說越心灰。

難怪，天環教會這麼多人信奉。

末日中，大家都需要一個希望。

如果患病卻沒有藥物的治療，除了發生神蹟之外......我想不到其他康復的方法。

但不我信神蹟，只信科學。

我走上前，輕放手掌到小男孩額頭......很冷。

此刻，歐蘭修女張開眼眸，往我端詳凝視。

我又輕輕一捏男孩的嘴巴，凝視他口腔中的痰液......呈黃色。

「咳嗰陣，個肺痛唔痛？」我問。

「痛......」小男孩撐開眼皮，看向了我。

我再檢查小男孩的舌頭和手指，都分別因缺氧而呈青紫色。

「係肺炎。」

「廢、肺、肺炎？」荷二刀發怔。

我沉思細想過後，轉身離開：「我返去個箱到拎藥，修女......唔好俾佢訓著。」

歐蘭修女點一點頭：「嗯。」

「滿天先生你......你救到個細路......！？」荷二刀很驚訝似的。

「應該得，除非唔得。」我答。

「但......但係點救？」

「抗生素。」

「佢唔會有錢俾返你......」荷二刀追著說。

「唔係所有嘢都講錢，至少人命唔係。」

每次出去較遠的地區，我都會帶上醫療器械箱，入面不單止用來收藏各種手術刀具，為免旅途會遇上任何不適，更特意擺放了藥盒子，顧及突如其來惹上的疾病。

抗生素在末世中，確實極為珍貴。

但既然我暫時不會用到，就無謂擔心無法知曉的將來。

回到酒店房間打開藥盒子，盒內被分成一個個小格，每格都放有數顆抗生素，我把肺炎需要用到的抗生素拿出，就折返到貧民窟那邊。

「吞咗佢。」我把其中一顆抗生素，放到入小男孩口中。

「唔......」小男孩吞嚥困難。

「水啊！」荷二刀自作聰明，到臭水溝盛碗污水過來。

「飲可樂都無咁離譜。」幸好，我把酒店附送的水順便帶了過來。

「咁就搞掂？」荷二刀問。

「仲有兩粒藥，要睇埋聽日、後日嘅情況，最重要係佢求生意志，睇佢抵抗力夠唔夠頂住啲細菌。」我能做的診斷，大概到此為止。

「我會直到佢治癒，先至離開。」歐蘭修女收下兩顆抗生素。

我點點頭，準備拂袖而去。

「未知道醫者你嘅名字？我叫歐蘭。」歐蘭修女問。

「滿天。」

「感謝你，你嘅樂善一定會得神明祝福。」

「你嘅神明似乎唔點祝福依個地方？依到嘅人一日唔搬走，病菌都只會繼續傳播。」貧民窟衛生惡劣，肉眼可見。

回酒店路上，荷二刀兩眼發光的看著我：「以前我喺鯨寨淨係敬重達尼先生一人，滿天先生你係我新嘅崇拜對象。」

「有咩好崇拜。」

「你救咗個細路！」

「話唔定我有目的？唔好亂咁追隨任何一個人，要有自己嘅獨立思考。」

「哈哈，滿天先生你都自己講到出口，點會真係有目的。」

再次回到房間，我打開油筆並在牆壁的天環教關係圖中，寫上「歐蘭」兩字。

第二天，我再次來到貧民窟，看一看小男孩的情況。

這地方的畫面依舊，像水彩雜混而成的顏色──雜亂無序。

今天入口較熱鬧，沒有豹文那些下三流的黑幫小打手，反而是個年輕的公子哥，正站在貧民窟門口派發麵包等糧食，不少貧民從他手中接過食物，可他根本心不在焉，眼裡不停往貧民窟中遠望，像是尋找著某人。

直至我經過，踏入貧民窟時，他無緣無故地將我叫住。

「白色實驗袍嗰位先生！」

「有事？」我轉頭。

「你點解行入去......」他抓抓頭，滿不好意思的說：「你應該唔係住喺到。」

「咁你要阻住我？」

「唔係、唔係咁嘅意思，我係想你幫我少少嘢。」他和氣一笑。

「犯法事情免問。」

「唔洗犯法！好簡單。」公子哥從口袋中，拿出一封信件：「我叫英佑迪，呢封信請你幫我交俾歐蘭小姐。」

「點解唔親手去交？」

「呃......」英佑迪看看自己的皮鞋，面有難色。

他應該不想入去貧民窟，把自己弄得骯髒。

「你每日都喺到派麵包？」我又問。

「隔日一次，我無咁多錢日日派。」英佑迪哈哈一笑。

我把信收下：「如果見到，我會交俾佢。」就當作他行善的回報。

入到貧民窟深處，修女猶在。

那個躺臥她腳邊的小男孩，面色都沒那麼難看。

「睇嚟起咗效用。」我蹲下，檢查小男孩情況。

「滿天先生，呢個孩子多得你嘅幫助，琴晚咳嗽嘅次數無再咁頻繁。」歐蘭特意跟我說。

「你成晚喺到？」我反問。

「嗯。」

「你就唔怕咁龍蛇混雜嘅地方會有人對你不利？」

「我只想為依到嘅貧民求得祝福，如果無人可以給予佢哋信仰，咁依到就會徹底變成他人口中嘅罪惡溫床。」

「但你喺教堂入面應該都有自己嘅職責，定係教堂派你落嚟？」

「我係自願到來，我唔忍心見到依到嘅居民受苦。」

「貧民窟嘅問題，唔係你唱聖詩就解決到。」

「至少盡自己能力，可以慰藉到佢哋心靈就足夠。」

「呢封信，係外面一個人俾你。」我把英佑迪的信件，交給了歐蘭。

「嗯，有勞你。」歐蘭收下信件，放到一旁去。

她旁邊同樣堆放著相同的信件，我手上剛才交出的似乎不是第一封。

「今日嘅藥佢食咗未？」我問。

「已經餵佢食咗。」歐蘭答。

「好。」我站起來，又準備離開。

「滿天先生，願主祝福你。」

「就算，我唔係信徒？」

「嗯。」

到第三天，我同樣來到貧民窟查看小男孩肺炎情況。

「滿天先生......」小男孩依然倒臥，卻有力氣叫出我名字。

「佢琴晚開始無再咳嗽，代表情況有好轉？」歐蘭問。

「應該係，但最好搬離依到，同唔好再飲污水。」我給出建議。

「佢只係個無父母嘅細路，根本決定唔到未來，只可以跟隨住其他人生活......」歐蘭嘆出憂心的口氣。

「我只係俾意見，唔聽到都可以。」我說。

「歐蘭修女，你之後會返去西環區......？」小男孩依依不捨捉住純白的長袍。

「嗯，但每日一到中午，我會過嚟探望你哋。」

「每日由西環行到嚟鰂魚涌，你確定？細路最討厭假希望。」我多口說一句。

「嗯。」

「天環教有你依位憐愛世人嘅修女，令我都有少少加入嘅衝動，可惜我係無神論者。」

歐蘭注視著我，沒回應什麼。

到我檢查完畢，第三次要離開的時候，歐蘭修女把我叫住：「滿天先生，你有興趣信教？」

終於，

等到她說一句。

我裝作猶豫片刻，再回答：「我可以？」

「你當然可以，應該話天環教歡迎任何人加入。」

雖說貢獻斗量，極為虔誠的信徒，才會被邀請到天環教總部「洗禮」，否則一般人單是連西環倖存區關口都難以進入。

但只要獲得敵人的信任，一切說法就不同。

我欣然同意歐蘭的邀請，並在她的指導下正式信教。

早在調查的時候，我就知道天環教有分兩種信徒：

第一種「非正式信徒」，是你可以隨時信教和脫教，沒有任何依據和憑證，但可以透過捐獻和虔誠晉升到「正式信徒」。

第二種「正式信徒」，第二種是受到教會中人認可，特別邀請加入的成員，會特別收到像吊墜的宗教信物，定期需要到教堂進行禱告。

相較前者，後者更容易獲得「洗禮」的恩賜。

這也是我為何只作調查，卻遲遲不肯加入的原因。

有了歐蘭的話，我應該可以直接成為「正式信徒」。

補200正評

可以訓教了

正

以前有新年故咩？

蛋故咪係

蛋故同新年都冇關係

睇病港要記住八個字

逢賭必輸
逢教必邪

我愛墨b

滿天入教

瓦禮
歐蘭
推= 王達尼

呢個位就一定係推㗎喇

唔知最尾山m會唔會同滿天一齊呢？

新暗黑推po法

食完歐蘭再返艾寶琳同瓦禮共諧連理

呃推可恥

推

修女個樣都冇形容到點揀

你揀左王達尼啦

p牌冇得推

王達尼係Monster架喎 關滿天咩事

睇唔透你呃緊正皮定呃緊推

一次定生死，方便又快捷。

呢句好撚正

細力推

把聲勁溫柔!

搵滿天同M入嚟嗌交
暗黑推po

冇問題

你認真嘅
睇嚟一陣會有過百留言

啲對白唔係我作
我求其喺某個病港post度copy出嚟

真係玩命

墨b 今日早定遲？

講故台正式同波台開戰

咪亂講
我冇開戰呀我畫畫架咋

直線引戰

笑左

今晚美股心慌慌，墨巴今晚在何方

波台賤畜一律不得好死

你冇追Po？出面唔講
病港po好明顯個追擊手錯
定你係條友分身

我屌緊其他波台狗

又有波台分身吠

CLS 搞到條友真係蒲頭喇

又要開追故狂飛飛撚到手軟

只有等文的日常

等文等到肚餓

等文中

仲未有文

文呢仆街

我入到嚟 人又無 文有無！

「我會向西環教廷回報你嘅善舉，但如果滿天先生你想成為「正式信徒」，都想你先了解一下西環教嘅教義，如果你每日有時間，你可以再嚟依到，我每日都會嚟傳播教義。」

西環教延，大概就如天主教的梵蒂岡。

往後數天，我都有到貧民窟聽她說一堆憐愛世人的大道理，畢竟人家都說明要先懂教義，才會轉介我成為「正式信徒」。教義內容幾乎是從天主教和基督教中抽絲剝繭，拼拼砌砌所得，大意有「無上智慧」的概念。

信奉的對象是個發光的智慧大腦，那也是他們的宗教象徵，象徵至高無上的智慧。教義最終主張是與神明得到連結，繼而獲得衪的祝福，祝福意指衪所賜予的智慧。

歐蘭更說，當精神感應虔誠至某一點時，天主自會與信徒聯繫。

「雖然我哋嘅主，形象係如此虛無、如此難以描述、如此不可想像，但正正係形同信仰，由相信及虔誠嘅力量所組成，當人人嘅思想達成一致，咁世界就會更加和平。」每次來到貧民窟，都會見到歐蘭。

她也不是白坐白說，身處混亂如地獄的貧民窟中，有不少居民會靜靜坐到地下，聽她傳道的思想和言論，每天一醒來的瘋狂、憤怒、悲痛情緒，都會被她溫和的語氣熄滅。

「滿天先生。」見我到來的歐蘭抿抿一笑。

為了得到天環教信物，我只好坐上舊車胎，像上課一樣聽她說教。

「依家想請大家嘗試一次，同我哋天主「聯繫」，祈禱時十指緊扣，可以堅定自己嘅信念。」歐蘭作出祈禱，微微垂下頭：「低頭閉眼，可以注專於「聯繫」。」

「歐蘭小姐......點樣先代表聯繫成功？」一位長得高高的貧民問。

「當你嘅內心，聽到一把聲音召喚你。」歐蘭回答。

做個樣子也要的，於是我雙手祈禱。

三分鐘過去。

這三分鐘寧靜無比，貧民窟中只有風吹聲，我偷偷打開一眼睛，發現全場的人都正在祈禱，的確帶來了莫名的平安喜樂。

「請一直喺內心細想，主嘅形象。」歐蘭又提醒大家。

十分鐘後。

歐蘭讓大家把眼皮打開，有些人像隻青盲牛，感覺不到任何變化。

有些人則充滿感性滿分，眼泛淚光，包括歐蘭修女。

「各位，啱啱有咩感受？」歐蘭詢問大家。

「個心好溫暖。」、「好靜，好似俾羽毛包圍。」、「就係一片漆黑，咩都無。」、「同訓覺差唔多，哈哈哈。」、「無咩感覺。」大家分別說出自己感想。

「滿天先生，你呢？」歐蘭特別問我感想。

「我覺得好平安。」我答個中性的答案。

「好。」歐蘭點點頭。

「咁歐蘭修女，點先代表同到天主連結？」有個小女孩舉手。

「奧密教主曾經係見過結連過天主嘅人之一，佢同我哋講過當受到天主呼喚，會被告之其名字，所以連結到天主嘅人，都可以喊出天主嘅名......如果你哋真係能夠知道，不妨向天環教分堂嘅教主回報，咁樣都會獲邀進入西環教廷，可以接受天主神聖嘅任務同身份。」歐蘭詳細地回答。

「即係奧密教主，唔係唯一一個連結到嘅？」又有人問。

「嗯，根據教延記錄，暫時就得兩個人可以喊出「天主」嘅名字，第一個係慈愛世人嘅奧密教主，第二個係狂信徒一木。」

「一木？」

熟知教內歷史的歐蘭，徐徐道出他的背景：「一木。佢係一位年老嘅信徒，佢好早就加入天環教，同各位一樣都係平民出生，瘋狂嘅佢日以繼夜地進行聯繫，最終成功結連天主......但佢無接受到依份神聖嘅任務同身份，反而脫教離開倖存區去咗東面，建立一個名為「樹鄉」嘅地方，宣揚新嘅思想同理念，我哋後來就稱佢為「狂信徒」。」

除了整整一星期，都到貧民窟聆聽歐蘭的教義外，我更在某日醒來收到封信件，是由「醫學會」寄出的獲取錄通知書，要我到中環區申請醫生執照。

醫生執照的權力，只比病獵執照遜色一些。

主要福利如下：

一，可不經詳盡審查，自由出入西環和金鐘倖存區以外地方。

二，可向醫院管理局購買藥物。

三，可私人執業行醫。

四，獲免費醫療保險福利。

五，可應徵任何一間倖存區醫院。

申請醫生執照不是單純收張證件，而是要約見醫學會的高層。

「各位早。」初初入去，我有過一秒愣然。

因為他數人並排橫坐到面前，十足應徵大公司的情況，但很快就反應過來。

「滿天先生？你考到好高分。」醫學會高層看看文件。

「行醫者嘅本份。」

「你之後落嚟，有冇話想喺邊到工作？私人執業定到醫院工作。」高層們詢問我的意向。

「有研究疫苗相關嘅醫院工作？」

「呵呵......」他們幾個聽到疫苗後，都不禁一笑：「有理想係好事，但疫苗嘅開發，我哋唔會俾未有工作經驗嘅醫生接觸，始終都係珍貴嘅研究資料，萬一被偷走我哋承擔唔起。」

「咁......」那我都不知道，該去哪處工作。

畢竟我來到港島有一半目的，正是為了疫苗。

「睇返你份考試嘅報告，你對醫學嘅知識都幾乎全能咁濟，你以前喺邊到畢業？哈佛？定係牛津。」高層又問。

我沒可能說自己是靠病腦學習，就唯有滿足下他們勢利虛榮的心態：「哈佛。」

「唔錯唔錯......」高層們一聽見是名校畢業都眉揚目展，對我印象應該加了不少分。

「如果滿天先生你真係想研究疫苗相關嘅項目，我建議你先做一份會接觸到病者相關嘅工作，因為研究病者始終都係疫苗嘅關鍵之一。」坐最左面的醫學會高層，向我提出建議。

「例如？」我問。

「到病獵協會？我哋本來同佢哋無咩合作可言，但係換咗新會長上任就唔同講法，如果你願意，我哋會幫你溝通一下，主要工作範圍就等佢哋會長指示，不外乎研究病者、做下實驗、解剖咁。」

來來回回，結果還是隨著他的步伐走。

我同意了：「嗯，就依份工作先。」寧願對著死掉的病者，都不想面對活著的人類。

如是者，到來港島區兩個星期左右，事情算是步上軌道，接下來就且看造化。

要到病獵協會進行醫療研究工作，自然需要會見他們的第三任會長。

在醫學會的溝通下，我約了個時間跟病獵會長見面。

會長室位於頂樓關係，需要踏上累人的梯級，同時亦一睹協會內部的全貌，不外乎宿舍、飯堂、訓練場、醫療室、研究館等等。

「喀、喀」我輕輕敲門。

「入嚟。」

把門打開，戴著三角白帽、鍍金白袍的飄逸男子，那清澈帶銳利的目光，彷彿正等待著我。

他應該就是那個對Ｍ開槍的人，雲梨。

「第一次見面，我叫雲梨。」他做手勢，示意我請坐。

「我叫滿天，係醫學會嗰邊。」我坐下。

「霍洛圖同咗我講，點解你會想加入病獵協會工作？雖然你可能只係研究員，但加入得依到，你就會係病獵嘅一份子。」雲梨事先說明。

「我對病者向來有啲研究，我想了解更多佢哋病理機制，加入病獵協會......應該會有無窮無盡嘅屍體俾我研究？」我說。

雲梨抿抿一笑，將檯上某個罐狀器皿推向我：「就當係，你加入嘅禮物。」

我仔細凝視器皿內部所謂何物，怎料卻發現存是個人頭。

「依個器皿係上一任會長留低嘅嘢，我習慣叫佢「水晶球」，因為佢有時識得講嘢。」

「佢係咩嚟。」我問。

「病爪，你應該知係咩病者？不過佢係史無前例嘅男病爪，佢嘅復原機制有啲唔同，並唔係肉芽再生咁，而係脫皮再生。」

「脫皮......」第一次見識聽聞。

「你慢慢研究，研究館嘅資料文章你可以任睇，有咩突破性發現通知下我哋就得，同埋我想你教下新一期學生嘅醫學知識，係咩工作會搵人再通知你。」

「明白。」

「辛苦你。」

我點個頭，跟會長道謝、離去。

課金嗰邊今日係咪冇啦

Btw 同大家介紹翻
墨説課金網站進度非常良好
劇情一章激烈過一章
想睇快啲嘅就快啲課金啦
課金課金課金課金課金

有文了

咩料
其實果邊的劇情咪即係呢到將會出的劇情
不過你早一個月睇同一樣野咁解

雲梨同滿天
個畫面一定好靚

如果夠誠心嘅話可以成為正式病讀
聽到墨說真名的話仲可以得到神聖嘅任務同身份

利申非正式病讀

又夜返

完全諗唔明點解你哋可以忍一個月

神聖嘅任務同身份係咩？

解鎖四重加密技能同埋唔怕戲透

逢教必邪，唔智呢個係唔係呢

pishhhh

pish

成日見到唔敢入波台嘅波台狙擊手都好想笑

今回有戲，正。

你一定係波台狗

唔講以為波台狗唔會喺其他台出現 所以我淨係可以入波台 上面都已經幾件狗仔

但係一木唔係脫離左天環教咩？定係我睇錯

為咗俾波台狙擊手狙擊
我呢個未喺波台開過post嘅波台狗 已經特登喺波台出嚟
點解唔狙擊我 係咪睇我唔起
利申：暗黑推文大法thx

兩個都成身白色

即係一木可以同倒天腦溝通?

波台狗加埋嗰條難服侍嘅g齊齊撩交打

樹鄉居民要gg了？

屋企人叫我幫手寫揮春

聽日大年初一
滿天預祝大家新年快樂 愈嚟愈帥

jeng

新年快樂 休文一天

課金都冇?

Jeng

新年快樂

滿天放棄all back?

終於有人發現我改咗人設
因為我諗諗下 覺得以佢性格應該係唔會咁得閒日日gel頭
同埋末世應該冇咁多髮膠之類嘅嘢
好似太認真諗

今日休左後日情人節唔準休

製造髮膠對滿天應該唔係難事
叫大boss幫佢gel

但係
我的生活幾乎壓縮到只有研究和學習。
似乎冇時間gel頭

新年快樂身體健康啊墨巴

冇文新年都唔快樂

墨B新年快樂
休文一天後有冇得加更

大家新年快樂

一次追返四個月進度
好正

好耐冇見過你

零解大師

棄驚咁耐嘅我就嚟連零解都唔識出

咩事潛水咁耐

大家牛年快樂

無文的一天

雖然無文好空虛，但係都祝墨巴同病讀新年快樂

有無新年外傳

墨巴新年快樂
身體健康

文呢
Btw新年快樂呀

15分鐘後睇到viutv

今日會唔會早啲有文

追課金版由邊度開始

有文未

新年快樂！

墨b新年快樂

夜出

夜出就要開新post㗎喇喎
一齊推爆佢

等墨b加更

開新post前 大家記得正皮
夠800先有多一更

尋晚又冇，今晚又夜出

原來得七百幾個
好少可就爆post都咁少正皮

冇文咩

上班前需了解工作環境，霍洛圖很願意充當我的導遊，他是病獵協會的秘書長，大小事務都由他處理，可以理解為雜務大臣。

他首先帶我參觀研究室，推開大門後畫面跟我想像中有出入。

我原本以為會是一伙專心研究，埋頭於藥劑實驗的研究員，結果卻大出我所料。

「各位午安，呢位即將加入嘅新同事，滿天先生。」霍洛圖熱情地介紹。

這些研究員中，有的椅子上午睡、有的優閒地喝茶、有的注視著牛頓擺、有的玩數獨、有的閱讀報章，總言之就是一群上午喝紅茶，下午才工作的老不死。

「各位......」霍洛圖再次敲敲門。

「呃，阿霍洛圖？做咩事。」他們這才回神過來。

「呢位研究室嘅新同事，滿天先生。」霍洛圖再次介紹。

「喔，歡迎！歡迎！我叫吉啊，既然係咁......」藥師吉從取出些材料，逕自做起實驗：「為咗慶祝有新血，我請你飲枝可樂先，你等等啊，幫你將碳酸水加加壓。」

看到這幕，我不禁發怔：「用咁珍貴嘅加壓系統嚟整可樂？」

「呃，哈哈哈，係啊。」吉說。

這裡有一半的實驗器材，都是我研究室中可遇不可求，用來做可樂的話未免大才小用。

「可樂就唔洗，我咖啡就夠。」

「我哋有糖、有奶。」喝茶的女研究員急急放下杯子，像找到插口話題而欣喜地說。

「我習慣黑啡。」

「如果滿天先生有咩疑難，希望各位可以幫幫手，唔阻你哋慢慢......」霍洛圖輕輕關上門，悄然地離開。

我走入研究室逐一審視每樣設備和工具，說不上當今最先進，但至少不太落後，足夠做到大部份的實驗。

我還未看完全部，吉就過來將我擋住：「嗱，我就係主管啦。我哋研究室嘅規矩就好簡單，協會每星期都會發放清單嚟，話要製作啲咩，我哋整完準時交到貨就搞掂，之後全部係自由時間，你想睇下書又得、做下體操都得，都係唔好，體操有啲危險，總之唔好太大動作，搞到大麻煩就可以，好似坐窗口位嗰個肥龍，學佢咁整下牛頓擺呢啲小玩意都可以。」

「咁平時要製作嘅嘢係？」我問。

「呃，不外乎止血粉、漂白劑、肥皂、強酸、鹽、砂糖、純淨水之類、麻醉藥、毒素，解剖病者拎到嘅素材就通常病獵自己做埋，然後送過嚟俾我哋，大致就係咁。」

我靜靜聽完後，道出句：「比想中輕鬆。」

他們很驚訝的樣子：「輕鬆！？我哋每星期要搏哂命咁做嘢，先換到呢家嘅自由時間，希望滿天你加入之後，我哋工作量會少啲。」

「我盡能力。」

跟他們工作，應該不會有問題吧。

「依到就係你嘅位，你依家就自便，最新一份清單聽日先會送嚟。」主管吉把我帶到角落的實驗檯。

解說結束後，大家繼續各做各事，我都做些自己的事情，當作融入實習一下這環境，把那個被雲梨稱為「水晶球」的器皿，放到實驗檯上觀察。

我估計入面的液體是濃硫酸，因為男病爪頭部皮膚正時時刻刻受到強烈的脫水性質和放熱特性破壞，可以說是面目全非，但神奇是男病爪的皮膚層彷彿擁有無限復原的能力，即使一層皮強酸腐蝕溶解了，他仍然有下一塊皮層作保護，保護其主要的腦部。

我由不得發笑：「脫皮重生？幾有趣。」

「呢個咪係男病爪？」有個年輕女研究員，一直偷偷在旁邊觀看。

「你都知？」我抬起頭。

女研員見我視線睃來，立即低下頭、托托黑眼鏡：「係、係！有日前會長佢，帶咗過嚟，因為呢隻男病爪會不斷重生，我哋就倒強酸同用器皿抑制佢嘅復原......」

「其實佢唔需要咁做，有冇福爾馬林？」我問。

「仲有啲甲醛！」

「我需要。」我點頭。

福爾馬林，即為甲醛的水溶液，可以阻止細胞核蛋白的合成，抑制細胞分裂及抑制細胞核和細胞漿的合成，導致微生物的死亡 。

簡單而言，會令到人體的蛋白質，亦即肌肉組織「抽水」及硬化，使其細胞失去原本的復原功能，從而抑制男病爪的復原能力。

按理來說，這樣子會使生物死於毒素。

但目標是病者，病者本體是免疫一切毒素和疾病，因此福爾馬林並不會對他們造成死亡。

這實驗，我在幾年前就進行過。

我把濃硫酸換成福爾馬林，為防男病爪軀幹會猛然復原，也特意打開了紫外線射燈，來進行一系列的工序。

最後，更換液體的工作完成，更可仔細觀察男病爪。

他早前長期處於高濃度強酸之中，應該是史上最痛苦的病者。

「唔該你。」我把水晶球放到一旁，跟旁邊的女研究員道謝。

「我叫小野牧，多多指教！」女研員躬身。

我接下來要做的事，是檢查全場的設備，雖則我只是個新加入的，但實驗室守則跑到哪裡都是正確。

這一檢驗，就到放工時間。

「呵欠～夠鐘走人。」主管吉率先站起。

大家見主管要走了，紛紛站起來：「再見主管，再見各位。」

「滿天你唔走啊？」小野牧研究員問。

「嘻嘻嘻，佢嘅熱誠都係頭一、兩個月啫，好快消失嫁喇。」那個喝了整天茶的中年女研究員，彷彿一副看得透徹的樣子。

「三十八項錯漏。」我剛好檢查完畢。

「吓？」準備離開的主管吉怔住。

「依間實驗室有三十八項錯漏，一旦有咩意外發生，有其中兩項錯漏係會即時令使用者致命。」我把錯漏的地方，都紀錄到簿冊上：「自己睇睇佢。」

我把簿冊放到主管吉的胸口，然後自行下班。

「呃......」主管吉呆著，把胸口的簿冊按住：「滿天要唔要一齊出去員工聚餐啊？」

我本身沒幾個錢在身，員工聚餐就免了。

但我也不想回鰂魚涌酒店，吃那些粗糙的食物，於是去了協會的飯堂。

那裡熱鬧非常，大家排成一條隊伍等待領飯，有的可以看出進行了一整天的訓練，幾乎都筋疲力盡，連排隊等待都要坐著。

「下一位，要啲咩啊？」

這裡菜色不多，通常只有幾款然後煮出一大盤，不外乎是蔬菜和碳水化合物，但有一盤似嘔吐物的幾乎沒人選擇。

「嗰盤係？」我問。

「山藥泥拌飯啊，好補身嫁。」飯堂阿姨說。

「就要一碗。」

「識嘢啊！」

我捧著山藥泥飯，到人較少的地方用膳。

正當我要吃第一口，艾匡又出現了。

「滿天先生！」艾匡彎著腰，雙肘撐在桌子上。

「咁啱。」我接續把山藥泥放入口。

「係啊，食飯啊嘛。」微微一笑的艾匡，見到我吃的東西後有點吃驚：「你......居然揀食山藥泥！？」

「你唔鐘意？」

「唔係啊，只係估唔到你頂到咁重藥味......」

「食嘢都係為生存，有營養就要吞落肚。」我繼續一口一口地吃著。

「咁又係......」

「但係。」我停下手，舉目看著艾匡：「呢碗嘢係真心好食。」

「唔......滿天先生，一齊食？」艾匡抿上嘴。

我正要把餐盤推給艾匡：「你想嘅話，當然可以。」

這年頭，兩個人分吃一份飯菜是平常不過的事。

可是艾匡卻捧起餐盤，搬到一張坐滿年輕人的餐桌，手中還握著匙子的我，靜觀這一切的發生。

「想自己食哂成碗？」

搬運完餐盤，艾匡又過來捉住我的手，帶我到那張桌子去。

「各位，呢位係滿天先生，係我家鄉嘅朋友嚟。」艾匡介紹著我。

「哈佬！」愉快的年輕人們給予回應。

我打算離開：「咳......」

我可沒說過，要認識朋友。

「咦，滿天先生你又話要一齊食嘅？」艾匡見我有離開的姿勢。

「我諗大家都理解錯咗「一齊食」嘅意思。」

「唔緊要啦滿天先生，佢哋都係我朋友，全部都好好人。」艾匡強行把我按下，坐回到座位中。

艾匡的朋友們臉色帶些尷尬：「艾匡唔好逼人啦......滿天先生好似唔太鐘意我哋咁......」

「咳。」我把身子轉回正面，繼續吃飯：「你哋繼續，當我唔存在就得。」

艾匡坐回自己位置，大伙兒繼續剛才的話題。

「阿艾匡，楊良呢？佢今日唔喺到嘅？」

「佢去訓練啊。」

「訓練？你唔話佢參加咗南征戰爭，已經係準病獵啦咩？」

「佢想加入南征部隊。」

「南征部隊......即係第三任會長最新推行嘅政策？」

「嗯，要加入南征部隊一員，要先經過富馬史老師嘅實力審核，再上病獵營接受為期幾個月嘅地獄式訓練，最後再由七名新教官挑選，先可以做到其中一員。」

「啱啦，我哋成班都準備入協會嘅醫療班。」

「真係？」

「係啊，諗咗好耐、決定咗好耐，亦都準備咗好耐，學蒙柯亞醫生咁講，想擺脫寬恕營嘅陰影，係唔可以逃避，如果加入醫療班可以救到更多人，我覺得拯救對方之餘，更加係拯救自己，更何況我哋條命係病獵救返嚟，依家又損失咗咁多人手，可以加入到緊係好。」

「協會開始咗新一輪病獵招募？」

「開放咗後勤人員試前班，留喺到做個護士都好。」

「咁祝你哋順利！」

十多名年輕人，紛紛愉快舉杯。

「但我預咗基礎醫學會好難通過，我哋幾個就算睇書自學，啲問題好似都永遠睇唔完咁......」

「滿天先生你好似係醫......」艾匡指出。

未待她說完，我就利申：「藥劑系，醫學麻麻，累你哋就唔好。」

意下之言，別找我。

艾匡的朋友們又臉露尷尬，抓頭苦笑：「哈哈，唔緊要......或者滿天先生真係好忙，我哋明白你意思。」

「呼。」我站起身，準備離開：「有醫學上問題嘅，搵張紙寫低哂，然後拎去研究室到俾我。」

「好啊！多謝你滿天先生！」她的朋友們一個個向我道謝。

如是者，我展開了每天聽教、研究、補習的生活，人一旦安定下來，時間便會不知不覺地流逝，轉眼就過去一個多月。

清晨六時正，我會到貧民窟聽歐蘭傳教。

聽到八時正，便到病獵協會研究部上班，整個上午都會製作協會需要的物品。

下午通常是自由時間，研究所的工作都完成了，我會研究一下「水晶球」。

直至下午五時，那些想加入協會醫療部的小鬼，會來問我基礎醫學上的問題，我會逐條逐條為他們解答清楚。

到解答結束都七時半，通常我們會順便一起到飯堂吃飯。

山藥泥拌飯做法便宜且富營養關係，它頻頻出現在飯堂的餐單上，由於我口味天天如是，更弄得口腔一陣山藥味。

「我今日加咗碗味噌湯同少少納豆俾你，慢慢食啊。」飯堂阿姨特意招待。

「多謝。」

吃飯時間，我永遠沉默著。

我會聆聽小鬼們說話，就像間深宵飯堂，他們會閒聊、抱怨、鬧笑話，但我發現他們有時候，總是離不開一個話題──「寬恕營」。

好奇心之下，我首次打開金腔，就詢問他們寬恕營到底是什麼。

最後，他們說出了那段慘痛的經歷。

大意就是，他們原本是群無家可歸的少年，卻被天環教的食物和住宿福利誘騙，最後被拐帶到山上成為一群盜賊們的玩物。

盜賊自視為王，舉行了一場又一場的生死鬥。

有幸活著的青年，才能被放返出去，艾匡正是其中一份子。

根據他們說法，贏的原因多半是下場的盜賊，屬於新收入寬恕營中的成員，老幹部們把新成員投放到生死鬥中，都不過是考驗一下成員的實力。

他們會把獲勝者放行，是他們有心這麼做。

為的是讓倖存者帶口訊回倖存區，讓他們的惡名更昭著。

雖然他們說得簡短，只是幾句帶過全事內容，但從他們焦慮的表情來看，他們經歷的事並不是兩言三語可體會到。

更重的是，他們說出一個重點。

整件事中，天環教疑似有參與其中。

「你哋無同人講過？」我問。

「有，但根本就無人信天環教係咁！而且資訊流通量又唔夠，加埋教會勢力咁大，啲人都係當我哋係反教會嘅後生仔......」小鬼們說。

「咁Ｍ呢，佢至少會相信你哋講。」我對艾匡說。

「所以......鳥嘴先生搵咗次機會，摧毀咗成個寬恕營。」艾匡說。

「但係我哋嘅陰影，係呢世都磨滅唔到......而且世界上係無得清記憶，只可以揀接受或者逃避，即、即係話，發生咗嘅事係改變唔到！」少年瞪大了眼睛，每吋皮肉都帶著驚恐的細胞：「滿天先生......你係唔會想像到......當時......當時......」

少年越是回想，眼睛就睜得越大，到後來直接吐到餐盤中：「嗚、嗚啊嗄！」

「結束依個話題吧。」我說。

晚餐過後，我問了狀況較好的艾匡。

「艾匡，有冇唔舒服？」

「無。」她輕輕搖頭。

「睇得出，你情況係好少少。」

「我細個就經歷過一次俾邪教拐走，今次算係......無咩咁怕。」

「嗯。」

「嗰陣喺寬恕營入面，佢哋會喺個籠入面捉啲人出嚟折磨，籠入面嘅人只可以喺隔離觀望，班賊仲會拎攝錄機影低，就算合埋眼都會聽到慘叫聲，嗰種煎熬好難受，訓覺都會不斷諗起......就算係鳥嘴先生，都俾佢哋設局陷害咗，究竟天環教係唔係我哋對付唔到......無辦法應付......？」靠著樓層欄杆的艾匡，轉身俯瞰最下的地面：「有時候......真係會諗，如果就咁跳落嚟，可能就咩都唔洗驚。」

艾匡的眼神漸漸陰沉，彷彿被蒙上一片黑影。

「艾匡。」

「有時候，或者有時候，世界唔係我哋諗嘅咁美好，我哋只係好可笑咁，認為自己可以掌握自己命運，但當你知道世界時時刻刻發生呢種事，惡人唔會得到報應，而嗰啲死去嘅靈魂加起上嚟係幾咁沉重，佢哋嘅痛苦同怨恨足以壓垮成個世界，到底點解死咗咁多人，我仲可以若無其事咁生活......讀書學到嘅罪有應得、因果報應，全部都係假，點解殺咁多人......佢哋都可以繼續咁生存落去......世上根本就係無報應......只係惡人給予善良嘅人一個騙局。」

「艾匡。」我捉緊她的胳臂。

恍惚的艾匡回過神來，變回那個眼神清澈卻帶點迷茫的少女。

了解世界第一步，

是了解「惡」的存在。

對她而言，或許只是剛剛踏出第一步。

補400

有時候，或者有時候，世界唔係我哋諗嘅咁美好，我哋只係好可笑咁，認為自己可以掌握自己命運，但當你知道世界時時刻刻發生呢種事，惡人唔會得到報應，而嗰啲死去嘅靈魂加起上嚟係幾咁沉重，佢哋嘅痛苦同怨恨足以壓垮成個世界，到底點解死咗咁多人，我仲可以若無其事咁生活......讀書學到嘅罪有應得、因果報應，全部都係假，點解殺咁多人......佢哋都可以繼續咁生存落去......世上根本就係無報應......只係惡人給予善良嘅人一個騙局。

仲有600

想改名做滿天的山藥泥

艾匡爆完滿天嚟自邊度，又差d爆埋佢醫生身份

都唔係嘅佢都係用醫生身份入病協做野啫

文呀

pushhhhhhh

惡的存在講得好岩

差六百加更！

今次800正評都唔到?

開新post 啦要

幾時寫離魂記正傳

仲未夠800正評

快啲正評啦大家

只有等文

不過可以嘅話，讚多啲唔想連墨巴嘅故事都見到777

差20咋，上幾個post都去到900正評架

正評！！

796了

正評！

夠數
可以開新post了

800！

每日一堆

樓主去那兒

墨墨呢

頂唔緊啦
我要文

仲冇

今晚肯定勁夜出
然後聽日就話休文一天

日復一日，光陰似箭。

研究男病爪的紀錄報告頁數一天比一天多，實驗次數總共達九百八十六次，主要內容是不破壞樣本的前提下，將各種化學液體和氣體施加到頭顱上，測試他的反應。

類似案例我做過不少，但男病爪屬於特殊病者，可能會有什麼不同。

後來福爾馬林浸泡久了，我就轉換成維生液體，要是男病爪突然軀幹復原的話，堅固的器皿也會限制他的生長。

經過多星期的測試後，事情果然出現了突破性發展。

那天我如常第一個上班，拉開了窗簾，沖了杯咖啡，準備打開研究所裝置時，我聽到一把聲音，但奇在我是研究室中唯一的人。

心下愕然的我，當時就放低了杯子，行到聲音的來源。

結果，我看見男病爪的頭顱，正在說話。

「好熱......好曬......」窗外的陽光剛好照射到器皿內的他。

我把窗簾拉回去，接續對男病爪問話：「你可以聽到我講嘢？」

「......可。」

事情變得有趣了。

為了接下來的研究，我先為他做基本認知的測試。

「依到幾多隻手指？」

「三隻......」

「五加二係幾多？」

「八......唔係......七......」

「你依一刻有咩感受。」

「一片空白......」

「你叫咩名。」

「我叫......叫......叫......」男病爪聲線沙啞，但能依稀聽見。

「諗唔起？」

「諗唔到......我只係......感覺到好痛......好痛......同埋好痛，我好痛苦。」

「仲有？」

「每死一次......我意志就越薄弱......」

「你記得生前嘅事情？」病者皆由人而變，這樣問很合理。

「我有家人......有個權力......大屋......」

雖然不知什麼原因，讓他從重拾理性和意志了。

「咣」主管吉回來了。

「啊，滿天你返咗嚟啊。」主管問說。

「唔好亂咁出聲。」我壓下身子，小聲提醒男病爪。

為免破壞男病爪現階段狀態，我停止了對他的實驗，使得整個星期為我準備材料的小野牧研究員感到大為意外：「實、實驗停止？」

「嗯，不如將心機放喺其他地方仲好。」我隨意找個藉口結束。

「嗱嗱嗱！話咗滿天好快會三分鐘熱度，對實驗嘅熱情減退咗，就會慢慢會坐喺到飲啖茶，等收工。」愛喝茶的麥詠采研究員，為我倒了一杯八角養生茶：「恭喜你真正加入我哋！」

待同事們下班，我試著繼續跟男病爪溝通。

「有冇饑餓嘅感覺？」

「無......」

「如果你記得任何嘢，就同我講。」

「好......」

這奇妙的水晶球，我就繼續暫時擺放實驗室中。

今天特別清閒，除了不需再對男病爪實驗外，那些時常提問基礎醫學、想考入病獵協會醫療部的小鬼們，都居然沒來找我。

終於，我能自己一個靜靜的吃飯。

才怪。

「滿天先生，今日佢哋有冇嚟搵你啊？」艾匡還是常在協會。

「無，之前聽佢哋講，好似仲有一星期就考試。」說不定，他們想自己努力了。

「今日真係悶啊。」艾匡呆呆仰視天花板。

「皇宮定係協會嘅日子有趣啲？」

「喺皇宮嗰陣物質生活好豐盛，但係為咗人身安全，我父皇從來唔俾我識朋友，所以有朋友嘅感覺真係好，至少俾你知道唔係孤獨，大世界入面仲有個人係同自己相同感受。」

「一齊經歷過生死，的確幾難得。」

「如果唔係佢哋陪住我......」艾匡低下頭，定睛餐桌上的一顆飯粒：「我諗鳥嘴先生離開咗嗰陣......我會好徬徨，自己一個生存係件好迷茫嘅事，就好似當你世上再無其他親人，亦代表再無人會記得你，雖然我唔相信，相信鳥嘴先生唔會咁易死。」

「咁其他人？」

「你係話，協會嘅人？」

我點頭：「會長死咗，佢哋多少都會有反應。」

而且，是被忠誠的部下殺害。

「大家都係震驚、猜測、沉默。雲梨大病獵喺協會入面，係個聲望好高嘅病獵嚟，大家對於佢坐上會長依個位係無意見，但用依種方法有部份較激動嘅病獵，就公然質問佢，結果雲梨將佢哋調到去病獵營駐紮，有啲病獵睇唔過眼就主動辭職，淨低一啲較為中立，或者比較親近雲梨嘅成員，就繼續留低喺到。」艾匡給我說明情況。

「唔怪得我第一次入嚟依到，感覺氣氛仲係好正常，咁大病獵？佢哋算係協會嘅幹部，說話應該有一定份量。」我續問。

「大病獵都無點發過聲，我諗佢哋識雲梨，仲識得耐過鳥嘴先生，應該係估到或者知道一啲事情，我就係靠依一點，覺得鳥嘴先生仍然未死。」

簡單而言，尚留在病獵協會的都是順民。

有意見的病獵，不是辭退便是被送到山上工作。

「任何時候都唔好信依條友會死，佢最鐘意玩假死，然後喺你覺得最絕望嗰刻......突然出現返。」

大本營當時的十級暴風也殺他不死，一顆子彈又怎會解決得了。

「又好似係......」艾匡輕輕一笑。

艾匡回想過往危險時刻，都有他出手相救。

很快，病獵協會的醫療部入試班，正式開考。

基於會長變動導致的人員流失問題，各個部門都立即招募新的成員，工作風險不高的醫療部就是其一。

考試當天，病獵協會異常熱鬧，考生幾乎佔滿了整個大堂，門外有些人更需要排隊。

「咁鬼多人嚟嘅。」主管吉都特意外出查看。

「醫療部招攬日啊嘛。」研究員同事說。

「估唔到我哋協會係咁受歡迎。」主管吉插著腰，滿意地點頭。

「呢啲文職工種，係多人應徵，鬼叫我哋病獵協會喺夕鯨國入面福利係咁好。」

「其實我做過個研究......」主管吉分享一下，自己的市場研究：「我用協會對比過上環嘅大企業，我發現職員福利居然係差唔多，總有薪酬嗰啲都係......但我哋明明賺唔到好多錢，最後我發現咗啲盈餘係邊到嚟......」

「邊到？」我問。

「金鐘政府嘅補貼，佢哋完全免咗協會稅收。」主管吉俯視下方的考生，說：「有時啊，我都唔明白點解金鐘政府咁睇重我哋病獵協會，但平時又好似無咩交流咁。」

「不過就係咁，先咁多人嚟應徵。」喝茶研究員都走了出來。

「咦，嗰班係......」小野牧研究員，突然指向門口處。

有七名頸部戴著天環的年輕人，走入到病獵協會的大堂。

「天環人！？」主管吉都給嚇到，而且一來便是七個。

原本喧鬧人多的大堂，一時鴉雀無聲。

七名年輕的天環人，看上去不超過二十歲，有些更帶點稚氣，可是他們傲世輕物之色，完全表現在自信的臉龐上。

「天環人都嚟考試......？」主管吉愕然。

「都正常......依家係身為天環人嘅雲梨會長當家作主，佢哋自然放心將仔女安插嚟依到。」

「用安插咁難聽嘅你，唔好俾雲梨會長聽到添啊。」

「唓，都唔係咩秘密，係人都知天環人已經幾乎壟斷哂各行各業嘅高位......只要佢哋心情一唔滿意，斷水斷糧斷電，我哋倖存區全部人都玩完。」

「所以話啊，知識就係力量，夕鯨國雖然係由拳頭交打返嚟，但應該好快會歸回原位，人哋舊政府全部係香港舊時嘅名臣老將，玩權力鬥爭點都有經驗過新政府。」

「各位於研究員，請問你哋可唔可以嚟幫幫手監考。」行政部的人員走來，要求借用人手。

「呵欠，我哋好似仲有研究未完成～？」主管吉假裝忙碌，向身後的我們問。

「唔係，研究啱啱已經完成哂。」我答。

「喂、滿天你......」主管吉發怔。

「咁就太好，請你哋過嚟。」

是次醫療部考生過多的關係，行政部抽取了一些懂得科學的員工，幫忙到各個班房監考。我負責的班別考生準時到達，剛巧那七名天環人正正是我監考的班別。

「每人都收到試卷？」我拿起粉筆，在黑板寫上開考時間：「你哋有兩個小時嘅作答時間，依家可以開始。」

這個月來的工作，差點讓我忘記自己置身於充滿病者的世界。

每日一成不變的規律，很容易令人麻木。

一旦再次面對恐怖的事物，就會手足無措。

考試期間，我特別注意那七名天環人，因為他們的作答水平和速度真的很高，花了一個小時左右，經已完成答題交卷。

到考試結束，我的工作也完成後，見到艾匡正於走廊徘徊，不知在找什麼。

「艾匡，有事？」

「你見唔見到佢哋啊？」艾匡問。

「你班朋友？」

「係啊......」

「唔見。」

「我睇過其他班房都唔見佢哋......我覺得佢哋出咗意外。」艾匡直覺認為。

「佢哋平時會喺邊？」

「佢哋之前係協會到住咗陣，但後嚟就出咗去某橦大廈住......會唔會只係我多疑。」

「去睇下都好，買個安心，識路？」

「識。」艾匡這就帶我過去。

他們居住的地方位於新村街，在病獵協會的不遠處。

一個倖存區中通常會有幾橦大廈特別熱鬧，聚集大量的市民居住，那些地方一般稱名為「居住區」，會聘請治安人員站崗、專屬的郵箱、垃圾運送服務、每天免費的《病港日報》、單位鎖匙、中小型發電裝置、有專門的供水系統，亦吸引小販和市集經營，造就完善的配套，相對地亦會收取一定租金。

但倖存區那麼大，總有人為了免費，而入住無人的大廈和高樓，那些地方可能大喊救命，都沒一個人會聽到，罪案都會專挑那些地方發生。

艾匡的朋友就是屬於後者。

西施樓。

「佢哋就住喺到？」我抬高頭望上去。

艾匡點點頭，行入大廈呼喊：「你哋喺唔喺到啊？」

無人回應。

由樓梯上到他們所在的五樓，艾匡來到他們的單位前。

「無鎖到門......」艾匡怔住，把手壓在劍柄：「唔會真係有事啊......」

「艾匡。」我示意她跟在我後面。

我輕輕推開門，發現單位內入面一片狼藉。

「有打鬥嘅痕跡......」艾匡發現衣櫃，有一小塊血跡。

我又發現一條經多重摺疊，跌落在地上的毛巾。

我拿上手往鼻前一嗅：「哥羅芳嘅味道......仲有，底渣。」

「係咩嚟......」

「焚化爐燒完嘢之後嘅殘渣。」

「佢喺邊......」艾匡左顧右盼，極是著急。

「附近有冇地方，係有焚化爐。」我又問。

「銅鑼灣有個垃圾處理區，成日都會燒嘢......」

「過去睇睇，依到都無哂任何線索。」

我和艾匡都因為忐忑不安而變得沉默，只想盡快找到他們的所在。

到達垃圾處理區，離遠經已嗅到灰燼的煙味。

告士打道垃圾收集站。

這個垃圾處理區堆積著全個倖存區的廢物，過大型的垃圾則會通過行車天橋，被轉送到鰂魚涌倖存區。

入面有部小型焚化爐長年累月地運作中，垃圾場的員工都是一張灰頭土臉，高溫讓他們汗流浹背、不乾不淨，是夕鯨國最底層的勞動員工，辛苦工作的地方。

「我想問下，你有冇見過幾個同我差唔多大嘅後生仔？」艾匡入到去，找了個員工詢問。

「無......」對方冷冷地回答。

接下來，艾匡多問了幾名員工，但得到的答覆大致相同。

問著問著，我無意發現那些員工，偷偷把垃圾場的大閘關了起來，就連他們投射的目光都一副不懷好意。

「我好似有見過啊。」垃圾場有個員工回答。

「係幾時嘅事？」

「你跟我嚟。」垃圾場員工帶路。

「艾匡，準備你嘅武器。」

「......」艾匡不解的看向我。

「我哋嚟錯地方。」

「小姐啊，唔知你認唔認得我呢......」帶路的員工行向小型焚化爐。

「你......」艾匡未反應過來，該名員工猛然轉身。

我早有提醒之下，艾匡抽出刀劍應付。

對方卻毫不簡單，一個飛撲閃到艾匡身後，繼而一手抓頭、一手抓頸，將艾匡帶到前面的焚化爐：「佢哋就喺入面！！！嘿嘿嘿！！！過去見佢哋啦！！！」

艾匡瞪著爐中熊熊烈火，一腳踩住爐身剎停推勢。

「你......你......講咩......」艾匡反握劍柄，向後一刺。

垃圾場員工靈活避開，並回頭向身後的伙伴大喊：「喂！仲唔嚟幫手嘿嘿......」

「......」

可是，他卻沒有得到回應。

「喂！」他又再回頭，並換來了一陣驚恐。

因為，他那些同伴喉嚨上都插著把手術刀，他們全部尚未死絕，但經到了奄奄一息的階段，只能微微郁動手指。

整整七人，死盡飛刀之下。

實際情況是，我看見他們關下垃圾站的大閘後，就察覺到他們想要從後偷襲，於是雙手放入實驗袍之內，在他們接近的一刻迅即轉身把手術刀全數飛出。

「點......解......你係......」垃圾場員工畏懼退後，視線對我緊緊不放。

「嗖！」背後的艾匡，一刀砍落他的肩頸。

血液紛飛。

「哇啊！！！」垃圾場員工按著傷口，半跪地上。

「你到底係邊個......」艾匡把劍尖抵於他的眼球前。

「我......我......我係......寬恕營嘅......復仇鬼......」

「講人話！」艾匡把劍尖向前一刺。

「啊啊啊啊！！！！！」失去一隻眼睛的他痛苦的輾轉。

艾匡過了幾秒，才好像聽懂他說什麼：「寬......恕營......你係嚟自寬恕營......」

「啊......嘿哈哈......」可能垃圾場員工知道自己快死了，也無畏無懼地坦白：「無錯......我係......寬恕營......嘅餘黨......我哋都係......」

「你過嚟做咩......」艾匡忍不住抽起他的衣領，大喊：「你哋過嚟做咩......！」

寬恕營餘黨？那就是說，他們都是那群盜賊。

「哈哈哈哈哈......本來滅營之後......都想混入倖存區......過啲平凡嘅日子......就算我哋要執垃圾......都唔緊要。」這壯胖的盜賊一員，不再按著肩傷：「但有次幫你班城市豬處理垃圾嗰陣......我咁啱遇到你哋其中一個人，過嚟垃圾場到想執啲傢俬返去，但居然認唔到我哋嘿嘿......我就做個好心......拎啲傢俬俾佢，順便幫佢推到佢樓下......嘿......哈哈哈哈哈......」

說到這裡，盜賊忍不住發笑。

「點解你要搞佢哋......點解......」艾匡瞪著他的臉龐，問：「點解佢哋明明走甩咗......你都仲要纏住佢哋......」

「嘿......佢仲話要考入病獵協會嘅醫療部......」盜賊看望艾匡背影。

艾匡不發一言把劍舉入焚化爐之中，熾熱的高溫充斥劍刃，就像她那無窮無盡的怒火。

「聽到病獵兩隻字......呸！我就忍唔住，忍唔住，帶埋班兄弟，好好咁虐待佢哋。」盜賊不知死活地，放肆自說：「你哋都係贏咗比賽......我哋特登為你打開柵門，等你哋放話同倖存區嘅人講，我哋營有幾恐怖嘅豬，既然你哋第一次感受唔到嘅痛苦，就第二次歸還返俾你哋......咁樣好合理......反正係命中注定嘅結局。」

劍燒得通紅。

臉無表情的艾匡，將劍抵在盜賊的腹部前：「你要喺極度痛苦嘅情況死去......」

「啊，你有個方法可以見返自己嘅朋友......」盜賊臨死之前，透露出一些鬼話：「就喺垃圾場嘅辦公室入面......」

「嗖！」艾匡一劍貫穿他的肚皮。

「嗚嗄嗄嗄嗄......」盜賊的痛苦，正以幾何級上升。

體內的內臟被劍刃的高溫燒熟，人生的最後只有慘叫連連。

「啊啊啊啊啊呀！！！！！」

「未死......仲未死......」艾匡放下手中的劍，急步行向垃圾站的辦公室。

艾匡推開門的瞬間，門後有個盜賊一直在躲藏，他拿小刀的手腕雖然被艾匡捉住，但另一隻手還是強行把她頭部壓於檯面。

檯面上有酒、有煙，還有白色的粉末，艾匡的臉剛好就落在那裡，鼻子吸了一大口氣，意外把檯面上的安非他命，吸入到身體中。

後隨趕來的我，原本我正要出手相救，可是艾匡吸過那口毒品後，力氣一時明顯加強，反把盜賊推到牆壁，並奪去他的小刀狠狠由食道刺入，最後拉上喉嚨！

「嗚......！！」盜賊睜大眼睛，靠牆倒下。

艾匡不斷地環顧：「佢哋喺邊......」

不到一百呎的辦公室，其實可以一眼看見。

這裡一個人都沒有。

但是，一部低解像度畫面的電視機，卻勾起了艾匡的注意。

她仔細往電視機畫面看，發現到恐怖的事情......

她朋友死前受盡折磨的畫面，都一一被紀錄到錄影帶中。

「......」艾匡站在原地，無法思考。

不單單是他們，這段片長接近八小時的錄影帶，記錄盡所有寬恕營過往在營中，各種殘暴詭譎的行為和畫面，可以用泯滅人性的來形容。

看著自己的朋友，在受盡折磨後被他人用鐵鎚一記敲死，然後拉到焚化爐中燃燒，艾匡眼神和心都早已死透。

人命對某些人來說，只是不值一提的事物。

雖然，我跟那群小鬼來往不多，感情並不深厚，但看著原本懷有理想，不過是想世界掙扎求存的他們一個個倒在地上，心裡多少都不好受。

最終，艾匡崩潰。

「呯」

暈倒。

我把錄影帶拿出，上面寫著《寬恕章》三字。

接著，我把艾匡抱起帶走，本來打算把錄影帶燒燬，以免內容會流出市面，但我最後沒那麼做。

我把刺激過度的艾匡，送回到病獵協會給人照料，然後自己到鰂魚涌找上王達尼。經常來來去去兩地的他，今天恰好待在這一邊，進行他的走私工作。

「滿天？」王達尼見到我，便想來個擁抱。

我只是來把錄影帶交給他：「入面嘅畫面決定燒燬定保存，由你決定。」

「咩嚟？」

「寬恕營嘅罪行，但睇唔睇你就自己衡量。」

「畫面好殘忍嫁？」王達尼見怪不怪。

「我只係睇咗少少，但已經產生咗一種想法......」

「咩想法？」王達尼小心接過這卷錄影帶。

我雙手插入袍中，說出自己的觀後感：

「或者人類完全俾病者消滅......都唔係一件壞事。」

「咁交俾我先。」

「嗯。」

「二刀同我講咗，你混入天環教嘅事情，點？」

「都差唔多，就快可以正式入到天環教。」

「好。」

「你喺嗰邊，有冇遇到Ｍ？」

「無，我都想見到佢。」王達尼嘆口氣。

我有同感：「拯救世界太難，或者得佢承受到。」

腦海又不經意閃現，那些錄影帶的片段。

回到酒店後，我才忍不住跑到馬桶，把吃過的東西都吐出。

「嗚嗄......」

那些片段該叫我，

如何堅守內心的正義？

數天後，我終於得到歐蘭修女的認可，在她的轉介下成為「正式信徒」。

艾匡也從病床醒來，因為我上報了事件給病獵協會，知道了原委的蒙柯亞大病獵，特地從明德國際醫院趕回來，就為了查看艾匡情況。

「艾匡，你見點？」蒙柯亞慰問。

艾匡醒來的那天，眼睛是望向前方，畫面卻是一片漆黑。

「我見唔到任何嘢。」

艾匡說。

蒙柯亞揮揮手，又把用手電筒檢查她的瞳孔收縮：「真係無刺激反應，唔通......」

「心因性視覺障礙。」我說。

「即係癔症性黑矇......」蒙柯亞也知道這種疾病，但遇見應該是第一次：「你唔洗驚，我去中環到搵下啲朋友，應該有眼科醫生幫到你。」

毫無反應的艾匡，沒作回答。

蒙柯亞大病獵把我拉到一邊：「滿天，你同艾匡好熟？」

「算係朋友。」

「佢應該受咗好大刺激，只可以慢慢開導佢，如果Ｍ會長仲喺到嘅話，都仲好啲......但依家只可以你睇住佢，我搵醫生要少少時間。」

「我盡能力。」

「唔該你。」

陷入失明的艾匡，沒有任何慌張。

有時候，事情就是這麼突然。

沒有任何鋪排，一個壞消息壓下來，便能把你世界的光奪去。

前往天環教宣誓正式成為信徒的那天，我向研究部請了假，但還是如常到病獵協會探訪艾匡，可在抵達之後發現病床空無一人，病房的護士告訴我，艾匡乘夜離開，不知去了何處。

我得知消息後，帶些黯然行出病獵協會，走落樓梯的時候，不經意抬頭......

望向那澄藍帶暗的天，恰好有隻飛鷹經過。

如果你還在的話......

該是時候出現了吧。

都到絕望的時候了。

──滿天篇完──

補600正評

800先岩

上次補400今次點解變800？

今日咁多文 差唔多喇

屌好撚慘

滿天篇咁快完
艾匡班fd係咪死剩楊咩咋

破佛 唔知有冇記錯

黑章錄影帶…滿天變仙水

兩隻兵

滿天變到仙水咁屈都好

恩晴bb都死咗?
新年流流死咁多人好咩墨巴

艾匡會唔會黑化

特然好奇
M今年幾歲

我心中嘅M已經係中坑了

病港1出場嗰陣好似27

你諗下蔡一智後生少少嗰陣係點

Alas! I have to

Hide from the noble's hunt, and my doctor brother, Mun Tin, has finally taken over my will and obligation to change the world. Will he pull it over, or eventually end up like where I am? The answer is of high uncertainty. Nevertheless, we can do whatever it takes to resume the glory of humanity and eradicate all devils. I sincerely wish you can hold hands with me and hang on until the last moment.

Upvote for showing your determination
Downvote for showing your are a coward

白粉匡

有時候，事情就是這麼突然。

沒有任何鋪排，一個壞消息壓下來，便能把你世界的光奪去

啊

大家赤口快樂

王達尼喺將軍澳搵唔倒M
咁滿天篇之前喺將軍澳單車館帶鳥嘴面具嗰個係邊個

條時間線唔係滿天篇早過王達尼去單車館咩
滿天篇頭幾句講

貴華
之前佢話m件衫型

但係病者嗰5年停止生長喎

推到開新post

幫緊你幫緊你

病爪基因應該唔會衰老
應該越嚟越後生

今日情人節，會唔會冇文？

正解

起碼滿天仲喺港島而唔係匿翻入靈實先
即係後面仲有佢戲份

隱青

呢句好jeng

又就嚟爆po

new post 正評

999

1000